{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079716", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079716/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079716"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079716/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (136)"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079716/title", "type": "Name", "value": "Il n'y a pas de couleur au sens coloration d'une surface..."}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079716/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079716/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079716/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Mine graphite sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079716/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "20,8 x 25,9 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079716/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nla Mari\u00e9e muse \u00e0 nu par\nses c\u00e9libataires m\u00eame\n\nIl n\u2019y a pas de couleurs au\nsens coloration d\u2019un surface\nchaque partie est de sa couleur\nnaturelle (et m\u00eame plus : le\nton apparent est seulement\nla transcoloration de cette partie\nconsid\u00e9r\u00e9e \u00e9clairante par elle-m\u00eame\n[voir note sp\u00e9ciale]) \u2013\nDonc, le ton de chaque\npartie trouve son excuse\ndans la signification, dans le\nbut mat\u00e9riels de cette partie\n(la seule exception est les\n9 moules qui sont peints,\npass\u00e9s au minimum.)"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066211", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066210", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}