{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076959", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076959/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-96 (59)"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076959/title", "type": "Name", "value": "Cr\u00e9celle"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076959/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000076959"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076959/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076959/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1915-09-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1915-09-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076959/production/timespan", "label": "septembre 1915", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076959/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "22,4 x 14,4 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Une partie des notes originales de Marcel Duchamp pour \"Le grand verre\"\nUne autre partie figure sous le n\u00b0 d'inventaire AM 1997-98 (47) \u00e0 (166)\n1912-1915"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Crayon rouge et encre noire sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076959/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nCr\u00e9celle\n\navec une sorte de peigne, en se\nservant de l\u2019espace entre 2 dents\ncomme un \u00e9l\u00e9ment, d\u00e9terminer des\nrapports entre les 2 points extr\u00eames\ndu peigne et des points interm\u00e9diaires\n(par les dents class\u00e9es).\nFaire agir, comme une\nconduite proportionnelle, ce peigne\n\u00e0 dents cass\u00e9es, sur une autre\nmati\u00e8re compos\u00e9e, elle aussi\nd\u2019\u00e9l\u00e9ments plus petits (plus\npetits pour qu\u2019elle puisse\nrecevoir celle conduite. Par\nexemple : des fils de plomb\nplus ou moins gros plac\u00e9s\nl\u2019un contre l\u2019autre dans\nun plan (analogues \u00e0 des cheveux).\nEnsuite, d\u00e9velopper le\npeigne c\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019il agisse\nautrement que normalement\nsur un plan de fils de\nplomb [ou bien tournant\nsur un point, ou bien un\npeigne \u00e0 courbures c\u00e0d. pas\nplat ou \u00e0 dent de longueurs\nin\u00e9gales ; ou bien l\u2019action de\nces diff\u00e9rents mod\u00e8les de\npeigne sur une mati\u00e8re\n(fils de plomb) \u00e9paisse et\nnon plus plane seulement]\netc.\n\nSept. 1915"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000064988", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066111", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}