{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079766", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079766/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (185)"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079766/title", "type": "Name", "value": "Principe de Contradiction / Nominalisme"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079766/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079766"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079766/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079766/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079766/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079766/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "16,8 x 12,4 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079766/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\n1914\n\nPrincipe de Contradiction.\nRecherches sur son sens, et sa d\u00e9finition (scholastiques, / grecs\n\n\u2013 Par simplification grammaticale, on entend\nordint par principe de contradiction, exactement : principe\nde non contradiction.\n\nDu Principe de contradiction, d\u00e9fini seulement\npar ces 3 mots : c. \u00e0. d. Cointelligence des\nContraires [abstraits], abroger toute\nsanction \u00e9tablissant la preuve* de ceci\npar rapport \u00e0 son contraire abstrait\ncela\n\n* voir \u00ab Preuve \u00bb\n\nainsi entendu le principe de contradiction\n[permet] exige, l\u2019incertitude abstraite,\nl\u2019opposition imm\u00e9diate, au concept A, de\nson contraire, B.\nd\u00e9velopper.\n\nEncore ici, le principe de contradiction\nreste constant c. \u00e0. d. oppose encore 2 contraires.\nPar essence, il peut se contredire lui-m\u00eame\net exiger.\n\n1\u00b0 ou un retour \u00e0 une suite logique\nnon contradictoire. (Platon\u2026\n\n2\u00b0 ou de la propre contradiction, / du principe de contr, / \u00e0 l\u2019\u00e9nonc\u00e9\nA., opposer R non plus contraire de\nA, mais diff\u00e9rent (le nb. des B. est infini, analogue\naux combinaisons d\u2019un jeu qui n\u2019aurait\nplus de r\u00e8gles.).\n\nApr\u00e8s avoir multipli\u00e9 B. \u00e0 l\u2019infini.\nIl arrive ainsi \u00e0 ne plus autoriser l\u2019\u00e9nonc\u00e9\nde A. (A, th\u00e9or\u00e8me, n\u2019est plus formul\u00e9, no formulable).\nIl lib\u00e8re le mot de la d\u00e9finition, du\nsens id\u00e9al. Ici encore\n2 stades : 1\u00b0 chaque mot garde\nun sens pr\u00e9sent d\u00e9fini seult pour le\nmoment par la fantaisie (auditive qqfois) ; le mot ici\ngarde presque toujours son esp\u00e8ce ; il est ou substantif\nou verbe ou attribut etc. La phrase a encore\nson squelette (Exemples litt\u00e9raires, / Rimbaud, Mallarm\u00e9)\n\n2\u00b0 Nominalisme [lirr\u00e9al] = Plus de\ndistinction g\u00e9n\u00e9rique / sp\u00e9cifique / num\u00e9rique / entre les mots (tables n\u2019est\npas le pluriel de table, mangea n\u2019a rien de\ncommun avec manger). Plus d\u2019adaptation\nphysique des mots concrets ; plus de\nvaleur contraceptique des mots abstraits. Le\nmot perd aussi sa valeur musicale. Il\nest seulement lisible (en tant que\nform\u00e9 de consonne et de voyelles), il est lisible\ndes yeux et peu \u00e0 peu prend une forme\n\u00e0 signification plastique ; il est une r\u00e9alit\u00e9\nsensorielle une v\u00e9rit\u00e9 plastique au m\u00eame titre\nqu\u2019un trait, qu\u2019un ensemble de traits.\n\nCette existence plastique du mots diff\u00e8re de l\u2019existence plastique d\u2019une\nforme quelconque (2 traits) en ce que de l\u2019alphabet convention."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encres noire et bleue, mine graphite et crayon rouge sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000072489", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000024851", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}