{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079715", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079715/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079715"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079715/title", "type": "Name", "value": "\u00e0 chaque fraction de la dur\u00e9e..."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079715/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (135)"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079715/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079715/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079715/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\n= \u00e0 chaque fraction de la dur\u00e9e (?) se reproduisent\ntoutes les fractions futures et ant\u00e9rieures \u2013\nToutes ces fractions pass\u00e9es et futures\ncoexistent donc dans un pr\u00e9sent qui n\u2019est\nd\u00e9j\u00e0 plus ce qu\u2019on appelle ordinairement\nl\u2019instant pr\u00e9sent, mais une sorte de\npr\u00e9sent \u00e0 \u00e9tendues multiples \u2013\nVoir Retour \u00e9ternel de Nietzsche, forme\nneurasth\u00e9nique d\u2019une\nr\u00e9p\u00e9tition en succession \u00e0 l\u2019infini\n\n\u2013 La Pendule de profil,\navec la pendule de face permettent\nd\u2019obtenir toute une perspective\nde dur\u00e9e allant du temps enregistr\u00e9\net d\u00e9coup\u00e9 par les moyens astronomiques\njusqu\u2019\u00e0 un \u00e9tat o\u00f9 le profil est une\ncoupe et fait intervenir\nd\u2019autres dimensions de la dur\u00e9e\n\nRevoir."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079715/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "16 x 12,9 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079715/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Mine graphite sur papier"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000171429", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}