{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079693", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079693/title", "type": "Name", "value": "Le chef de 5 nus \u00e9tend peu \u00e0 peu son pouvoir"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079693/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (111)"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079693/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079693"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079693/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079693/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079693/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre noire sur papier quadrill\u00e9"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079693/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nTitre.\nLe chef des 5 nus \u00e9tend peu \u00e0 peu son\npouvoir sur la route Jura-Paris.\n\nIl y a un peu \u00e9quivoque : Ce chef semble,\napr\u00e8s avoir conquis les 5 nus, agrandir\nses possessions, ce qui donne un sens\nfaux au titre. (Les 5 nus et lui forment tribu\n\u00e0 la conqu\u00eate par la vitesse de\ncette route Jura-Paris)\n\nLe chef des 5 nus  peu \u00e0 peu augmente\nson pouvoir sur la route Jura-Paris.\n\nLa route Jura-Paris, d\u2019un c\u00f4t\u00e9, les 5 nus dont\nle chef, d\u2019un autre c\u00f4t\u00e9, sont les deux\ntermes de la collision. Cette collision\nest la raison d\u2019\u00eatre du tableau. Peindre\n5 nus statiquement, me semble sans\nint\u00e9r\u00eat, pas plus d\u2019ailleurs que de peindre\nla route Jura-Paris m\u00eame en \u00e9levant\nl\u2019interpr\u00e9tation picturale de cette entit\u00e9\n\u00e0 un \u00e9tat tout \u00e0 fait d\u00e9nu\u00e9 d\u2019impressionnisme.\nDonc l\u2019int\u00e9r\u00eat du tableau\nr\u00e9sulte de la collision de ces 2\nextr\u00eames, les 5 nus dont le chef et la\nroute Jura-Paris. Le r\u00e9sultat de cette bataille\nsera la victoire peu \u00e0 peu obtenue par les 5 nus\nsur la route Jura-Paris. \u2013"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079693/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "21,1 x 13,4 cm"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000171415", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}