{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079625", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079625/title", "type": "Name", "value": "Texte / Donner au texte l'allure d'une d\u00e9monstration"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079625/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (69)"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079625/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079625"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079625/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079625/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079625/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre violette sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079625/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nTexte \u2013\nDonner au texte l\u2019allure d\u2019une\nd\u00e9monstration. en reliant les d\u00e9cisions\nprises par des formules conventionnelles\nde raisonnemt inductif, dans\ncertains cas, d\u00e9ductif dans d\u2019autres.\nChaque d\u00e9cision ou \u00e9v\u00e8nement\ndu tableau devient ou un axiome\nou bien une cons\u00e9quence n\u00e9cessaire,\nselon une logique d\u2019apparence \u2013\nCette logique d\u2019apparence sera toute\nexprim\u00e9e par le style, et n\u2019\u00f4tera\npas au tableau son caract\u00e8re de :\nM\u00e9lange d\u2019\u00e9v\u00e8nements imag\u00e9s plastiquement.\nCar Chacun de ces \u00e9v\u00e8nements est une\nexcroissance du tableau g\u00e9n\u00e9ral. Comme\nexcroissance, l\u2019\u00e9v\u00e8nement reste bien :\nseulement apparent et n\u2019a pas d\u2019autre\npr\u00e9tention qu\u2019une signification d\u2019Image. \u2013\n\nIl ne peut plus \u00eatre question d\u2019un Beau plastique"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079625/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "10,2 x 13,2 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000024843", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}