{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079737", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079737/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (162)"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079737/title", "type": "Name", "value": "Dynamo d\u00e9sir : Tiges positives..."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079737/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079737"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079737/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079737/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079737/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079737/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nDynamo d\u00e9sir : Tiges positives : (branch\u00e9es sur la\ncolonne horizontale et\nse terminant dans la\ndynamo d\u00e9sir par une\n\u00e9ponge positive.\n\nau nombre\nde trois pour\nque le tout g\u00e9om\u00e9trique\nsoit le carr\u00e9 des\nparties (d\u00e9velopper)\n\nChaque tige se divise en :\nA = intention-\u00e9tat\nPossibilit\u00e9-\u00e9tat\tC = d\u00e9sir-action\nB = scrupule\n\ndes deux \u00e9quations : \n1\u00b0 C = A \u2013 B\n2\u00b0 C = AB\t(absurde alg\u00e9brique)\n\non tire des graphiques g\u00e9om\u00e9triques :\npour la 1\u00b0 C, diff\u00e9rence entre A et B\nn\u2019est que l\u2019analyse\napparente du passage l\u2019intention \u00e9tat\nau d\u00e9sir action. Elle doit servir de\nfrein \u00e0 la seconde \u00e9quation qui\ndonne C produit de A par B\nde cette \u00e9quat. C = AB\non obtient la repr\u00e9sentation graphique par les\nrelations suivantes :\n\nA/C = C\u2019/A.B = C.C\u2019\nSi l\u2019on fait C\u2019 = 1\nconnaissant A et B il est facile\nde d\u00e9terminer C.\n\nDans la figure au recto :\nA quantit\u00e9   constante se d\u00e9pla\u00e7ant en\nsur XX\u2019. En Z pt de d\u00e9part,\npp \u00e0 XX\u2019, une longueur = B. A mesure que le pt. Z\nse d\u00e9place vers X\u2019, la longueur = B accompagne\nparllt \u00e0 elle-m\u00eame jusqu\u2019en W pt de rencontre\nde cette longueur B avec XW. D\u2019o\u00f9 construction\nm\u00e9canique : En F curseur sur la directrice XW\nse d\u00e9pla\u00e7ant sur B jusqu\u2019au moment o\u00f9 B\nrencontre W, point d\u2019arr\u00eat, point de pr\u00e9sentation\nde l\u2019\u00e9ponge positive."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079737/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "20 x 15,9 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Mine graphite sur papier"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066223", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066222", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000024850", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}