{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/objet", "label": "Objet", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000005655", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000005655/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000005655"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000005655/title", "type": "Name", "value": "La Bo\u00eete verte"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000005655/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 4625 D"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000005655/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000005655/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1934-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1934-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000005655/production/timespan", "label": "1934", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000005655/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Legs Constantin Brancusi 1957"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "A l'int\u00e9rieur de l'embo\u00eetage : Cette bo\u00eete n\u00b0 73/300 doit contenir 93 documents (photos, dessins et notes manuscrites des ann\u00e9es 1911-15) ainsi qu'une planche en couleur."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 94 fac-simil\u00e9s de photographies, dessins et notes (1911-1915) dans un embo\u00eetage.\n3 pi\u00e8ces jointes : un fac-simil\u00e9 suppl\u00e9mentaire de la note \"Par la perspective\" (Sanouillet 6.3) ; un feuillet imprim\u00e9 : \"Rrose S\u00e9lavy et moi estimons les ecchymoses des Esquimaux aux mots exquis\" ; un bulletin de souscription (feuillet double)\nFac-simil\u00e9s sur papier et embo\u00eetage de carton recouvert de su\u00e8de vert"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000005655/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "33,2 x 28 x 2,5 cm"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000312480", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}