{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079827", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079827/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079827"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079827/title", "type": "Name", "value": "[20 aphorismes num\u00e9rot\u00e9s]"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079827/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (231)"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079827/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079827/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079827/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079827/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079827/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "33,2 x 25,6 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre noire et mine graphite sur papier pli\u00e9 en deux"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\n1 Parmi nos articles de quin par. nous recommandons le robinet qui s\u2019arr\u00eate de couler quand on ne l\u2019\u00e9coute pas.\n2 Avez-vous d\u00e9j\u00e0 mis la moelle de l\u2019\u00e9p\u00e9e dans le poil de l\u2019aim\u00e9e ?\n\n3 Matin et Soir : Bain de gros th\u00e9 pour grains de beaut\u00e9 sans trop de Bengu\u00e9 ou Benguet (?)\n\n4 Une nymphe amie d\u2019enfance (dans le bleu me manque)\n\n5 Physique de Bagage\nCalculer la diff\u00e9rence entre les volumes d\u2019air d\u00e9plac\u00e9 par une chemise propre (repass\u00e9e et pli\u00e9e) et la m\u00eame chemise sale\n\n6 Elle a de l\u2019haleine en dessous (on dit aussi : faire le photographe) Il y a celui qui fait le photographe et celle qui a de l\u2019haleine en dessous.\n\n7 Inceste ou passion de famille\u2026 un incesticide doit coucher avec sa \u00ab parente \u00bb avant de la tuer. Les punaises sont de rigueur\n\n8 Paroi par\u00e9e de paresse de paroisse\n\n9 \u00e0 charge de revanche et \u00e0 verge de rechange\n\n10 Sacre du printemps, crasse du tympan \u2013\n\n11 Oh ! Crever un abc\u00e8s au plus lent.\n\n20 Ajustage de co\u00efncidence d\u2019objets ou parties d\u2019objets rapprochables \u2013 La hi\u00e9rarchie de cette sorte d\u2019ajustage est en raison directe du \u00ab disparate \u00bb\n\n12 Robe oblongue dessin\u00e9e exclusivement pour dames afflig\u00e9es du hoquet.\n\n13 Transformateur destin\u00e9 \u00e0 utiliser les petites \u00e9nergies gaspill\u00e9es comme l\u2019exc\u00e8s \u2013\n\n14 \u00ab Sa robe est noire \u00bb dit Sarah Bernhardt\n\n15 Une bo\u00eete de Su\u00e9doises pleine est une bo\u00eete entam\u00e9e parce qu\u2019elle ne fait pas de bruit.\n\n16 Une 5 chevaux qui rue sur pignon\n\n17 Du dos de la cuiller au cul de la douairi\u00e8re \u2013\n\n18 Daily lady cherche d\u00e9m\u00eal\u00e9e avec Daily Mail\n\n19 Faut-il r\u00e9agir contre la paresse des voies ferr\u00e9es entre 2 passages de trains ?"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000150018", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000150017", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}