{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079647", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079647/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079647"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079647/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (88)"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079647/title", "type": "Name", "value": "une image renvers\u00e9e de la porosit\u00e9"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079647/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079647/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079647/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\napr\u00e8s les formes malic :\nLes Tamis.\nLes tamis de l\u2019appareil c\u00e9libataire sont\nune image renvers\u00e9e de la porosit\u00e9.\n\nDe plus , nous comptons \u00e9galement sur vous pour\nfaciliter notre t\u00e2che en donnant les indications que\nnous sollicitons ci-dessous.\n\n1\u00b0. \u2013 Avez-vous votre mari, fr\u00e8re ou fils, mobilis\u00e9s\nou mobilisables.\n\n2\u00b0 \u2013 Pouvez-vous pendant toute la dur\u00e9e des\n\u00e9v\u00e8nements prendre \u00e0 votre charge un ou\nplusieurs enfants de nos camarades absents.\n(Peut-\u00eatre pourrons-nous vous faire indem-\nniser par la municipalit\u00e9).\n\n3\u00b0 \u2013 Consentiriez-vous, par suite de n\u00e9cessit\u00e9, \u00e0\nconfier un ou plusieurs de vos enfants \u00e0 des\ncamarades.\n\n4\u00b0 \u2013 Les parents de nos amis qui d\u00e9sirent quitter\nla Capitale et rejoindre leurs familles en\nprovince. sont pri\u00e9s de nous en faire part."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "encre bleue au revers d'un imprim\u00e9 [enqu\u00eate des autorit\u00e9s militaires aupr\u00e8s des familles des combattants 1914-1918]"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079647/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "11,5 x 13,7 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079647/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066180", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066179", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}