{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076906", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076906/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000076906"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076906/title", "type": "Name", "value": "La droite et la gauche sont obtenues..."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076906/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-96 (6)"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076906/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076906/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1915-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076906/production/timespan", "label": "1912 - 1915", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076906/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "15,3 x 11,5 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre bleue et crayon rouge sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076906/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nLa droite et la gauche sont obtenues\nen laissant tra\u00eener derri\u00e8re soi une\nteinture de persistance dans la situation.\nCe fa\u00e7onnement sym\u00e9trique de la situation\nd\u00e9partie de chaque c\u00f4t\u00e9 de l\u2019axe\nvertical n\u2019est valable  pratiquement\n(comme droite diff\u00e9rente\nde gauche) que comme r\u00e9sidu d\u2019exp\u00e9riences\nsur des points fixes ext\u00e9rieurs.\n\nEt au contraire :\nl\u2019axe vertical consid\u00e9r\u00e9 isol\u00e9ment roulant sur\nlui-m\u00eame, une g\u00e9n\u00e9ratrice \u00e0 angle\ndroit pax., [croquis] d\u00e9terminera toujours\nun cercle dans les 2 cas : 1\u00b0 tournant\ndans la direction A ; 2\u00b0 direction B.\nDonc, s\u2019il \u00e9tait encore\npossible, dans le cas d\u2019axe vertical au\nrepos, de consid\u00e9rer 2 directions contraires pour\nla g\u00e9n\u00e9ratrice G, la figure engendr\u00e9e\n(quelle qu\u2019elle soit)  \nne peut plus \u00eatre appel\u00e9e gauche\nou droite de l\u2019axe.\n\na mesure qu\u2019il y a moins diff\u00e9renciation\nde l\u2019axe et de l\u2019axe, c\u2019est-\u00e0-dire \u00e0 mesure\nque tous les axes disparaissent\nen gris de verticalit\u00e9 la face et le dos,\nle revers et l\u2019avers prennent une\nsignification circulaire : la droite et la\ngauche qui sont les 4 bras de la face et\ndu dos se r\u00e9sorbent le long des verticales.\n\nL\u2019int\u00e9rieur et l\u2019ext\u00e9rieur (pour \u00e9tendue 4) peuvent recevoir\nune semblable identification, mais\nl\u2019axe\nn\u2019est plus vertical et n\u2019a plus\nd\u2019apparence unidimensionnelle."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Une partie des notes originales de Marcel Duchamp pour \"Le grand verre\"\nUne autre partie figure sous le n\u00b0 d'inventaire AM 1997-98 (47) \u00e0 (166)\n1912-1915"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000065000", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066094", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}