{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076930", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076930/title", "type": "Name", "value": "[Epanouissement] ABC"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076930/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000076930"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076930/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-96 (30)"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076930/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076930/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1915-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076930/production/timespan", "label": "1912 - 1915", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\n[\u00c9panouissement] ABC\n\nEn faire une Inscription (titre).\nInscription mouvante, c\u2019est-\u00e0-dire dont l\u2019ensemble\ndes unit\u00e9s alphab\u00e9tiques n\u2019aient plus un ordre rigoureux\nde gauche \u00e0 droite \u2013 chaque unit\u00e9 alphab\u00e9tique sera\nune seule fois pr\u00e9sente dans l\u2019ensemble ABC\net se d\u00e9placera de A en C et retour.\n\u2013 Car, de A vers C, l\u2019inscription doit, selon\nles besoins d\u2019\u00e9quilibre du plateau D, d\u00e9placer\nun [stabilisateur] (boule ou autre), sur le plateau D.\nEn A   il y aura [une sorte de bo\u00eete \u00e0 Lettres] (alphabet)\nqui partiront vers B et C (\u00e0 d\u00e9velopper \u00e9tudier).\n\nRepr\u00e9sentation de cette Inscription : Moyen photographique.\nD\u00e9terminer les unit\u00e9s alphab\u00e9tiques (leur nombre, forme,\nsignification\u2026).\nFigurer sculpturalement cette inscription\nen mouvement\net photographier instantan\u00e9. Faire agrandir\naux dimensions d\u00e9finitives. \u2013 Avec le clich\u00e9\nd\u2019agrandissement : faire pr\u00e9parer au bromure\nd\u2019argent \u2013 la   grande glace et tirer une\n\u00e9preuve, directe \u00e0 l\u2019envers (demander\nrenseignements \u00e0 photographe).\nPeut-\u00eatre chercher un moyen d\u2019obtenir des\n\u00e9preuves superpos\u00e9es \u2013 (c.\u00e0.d. une premi\u00e8re\n\u00e9preuve \u2013 de la premi\u00e8re unit\u00e9 alphab\u00e9tique (par exemple).\n  Hyposulfiter \u2013 faire une seconde \u00e9preuve\nde la seconde unit\u00e9 alphab\u00e9tique, se superposant\n\u00e0 la premi\u00e8re, mais n\u2019imprimant que l\u2019essentiel\nsans fond (le fond transparent du verre).\n3\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, etc. unit\u00e9s.\nTout cela \u00e0 \u00e9tudier pour l\u2019ex\u00e9cution.\n\n(Peut-\u00eatre faire   ex\u00e9cuter un clich\u00e9 en\nsimili \u2013 pour imprimer simplement). ? ? ?"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre noire sur papier d\u00e9chir\u00e9"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076930/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076930/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "20,6 x 15,6 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Une partie des notes originales de Marcel Duchamp pour \"Le grand verre\"\nUne autre partie figure sous le n\u00b0 d'inventaire AM 1997-98 (47) \u00e0 (166)\n1912-1915"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066100", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000064991", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}