{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/objet", "label": "Objet", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000017598", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000017598/title", "type": "Name", "value": "A l'infinitif"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000017598/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000017598"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000017598/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1976-1228"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000017598/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000017598/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1966-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1966-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000017598/production/timespan", "label": "1966", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "S.D. grav\u00e9 sur plexi : MARCEL DUCHAMP/1966"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000017598/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "33 x 29 x 4 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000017598/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Don de Arne Ekstrom 1976"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "81 notes en fac-simil\u00e9 dans un embo\u00eetage en plexiglas s\u00e9rigraphi\u00e9\nFac-simil\u00e9 sur papier et embo\u00eetage de plexiglas s\u00e9rigraphi\u00e9"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000471966", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000064946", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000064947", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000448218", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}