{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079717", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079717/title", "type": "Name", "value": "Ph\u00e9nom\u00e8ne d'\u00e9panouissement par Conciliation"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079717/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (137)"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079717/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079717"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079717/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079717/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079717/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079717/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "15,7 x 10 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079717/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encres noire et violette et mine graphite sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nPh\u00e9nom\u00e8ne d\u2019\u00e9panouissement par / Conciliation\n\nLa boule en m\u00e9tal noir / Pourquoi / a la propri\u00e9t\u00e9\nd\u2019attirer les filaments ou rameaux qui par sympathie\nentretiennent l\u2019\u00e9quilibre du jongleur.\nCes filaments / rameaux / se forment suivant\nune loi d\u2019irrigation de la magn\u00e9to\nd\u00e9sir servie par le cylindre sexe ; Ils\nprennent naissance dans leur\nmati\u00e8re m\u00eame (sorte de p\u00e2te informe\nvascularis\u00e9e)\n\nLe Pendu soutiendra un nombre\n(\u00e0 d\u00e9terminer) de p\u00f4les par lesquels les\nfilaments / rameaux / appel\u00e9s, passent et o\u00f9 ils se\nchargent du coefficient du d\u00e9placement\n\u00e0 imprimer \u00e0 la coule noire.\n\nCes p\u00f4les sont r\u00e9gl\u00e9s par la partie sup\u00e9rieure\ndu pendu qui leur transmet les ordres d\u2019\u00e9quilibre\n\u2013 Cette partie sup\u00e9rieure = les yeux. (Chercher\nune autre d\u00e9finition appellation plus exacte)"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000171430", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}