{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079828", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079828/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (232)"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079828/title", "type": "Name", "value": "[22 aphorismes]"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079828/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079828"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079828/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079828/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079828/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\n\u00ab Sa robe est noire \u00bb dit Sarah Bernhardt\n\nOh ! crever un abc\u00e8s au plus lent\u2026\n\nAbominables Fourrures Abdominales\n\nJe crois qu\u2019elle sent du bout des seins\nTais-toi tu sens\u2026\nPourquoi sens-tu\u2026\nJe veux sentir\u2026\n\nO\u00f9 il y a Chaliapine\n\nSalutations tr\u00e8s Mistinguett\n\nLe syst\u00e8me m\u00e9rite sous un ciel bl\u00e9norrhagieux\n\nLe meilleur savon est le savon aux amendes honorables\n\nLa diff\u00e9rence entre un b\u00e9b\u00e9 qui tette et un premier prix d\u2019horticulture est que le premier est un souffleur de chair chaude est le second un choux-fleur de serre chaude.\n\nFossettes d\u2019aisances\n\nSel de bain ; belle de seins\n\nMatin et Soir : bains de gro th\u00e9 pour grains de beaut\u00e9 sans trop de benguet.\n\nLe parfait jardinier : de plante de serre \u00e0 fleur d\u00e9p\u00f4t\n\nDo shit again Douche it again\n\nDaily laidy\n\nMy nieces is cold because my Knees are cold\n\nDu dos de la cuill\u00e8re au cul de la douairi\u00e8re\n\nOpalin o ma laine\n\ninceste passion de famille.\n\nRobe oblongue pour personnes afflig\u00e9es du hoquet\n\nSacre du printemps ou la crasse du tympan\n\nLa moelle de l\u2019\u00e9p\u00e9e dans le poil de l\u2019aim\u00e9e"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encres noire et violette sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079828/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079828/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "26,6 x 21 cm"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000150019", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}