{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079774", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079774/title", "type": "Name", "value": "Photo chez Man Ray du Tableau vivant..."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079774/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (193)"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079774/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079774"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079774/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079774/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079774/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079774/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "26,7 x 20,7 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre noire sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nPhoto de Man Ray\ndu Tableau vivant (durant 3 secondes)\nAdam et Eve de Cranach\npr\u00e9sent\u00e9 avec Bronja Perlmutter dans\nun sketch de Picabia repr\u00e9sent\u00e9 (une seule fois) en fin\nd\u2019ann\u00e9e 1924 (?) ou 25 / ou 23 / ? au Th\u00e9\u00e2tre des\nChamps-Elys\u00e9es pour Rolf de Mar\u00e9es\navec Ren\u00e9 Clair \u2013\n\nLe sketch \u00e9tait dans la mani\u00e8re\n\u00ab cin\u00e9ma \u00bb \u2013 Le plateau divis\u00e9 en 2 ou\n3 petits plateaux qui s\u2019allumaient s\u00e9par\u00e9ment\npour suivre l\u2019action \u2013 chaque\nsc\u00e8ne tr\u00e8s courte \u2013 et la lumi\u00e8re\n\u00ab alternative \u00bb (fractionn\u00e9e par un\nobturateur de cin\u00e9ma) ="}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079774/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000293436", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}