{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079691", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079691/title", "type": "Name", "value": "Traduction picturale / Les 5 nus, dont le chef..."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079691/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079691"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079691/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (109)"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079691/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079691/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079691/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079691/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "21,1 x 13,4 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre noire et crayon violet sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079691/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nTraduction picturale \u2013\nLes 5 nus, dont le chef, devront perdre,\ndans le tableau, le caract\u00e8re de multiplicit\u00e9.\nIls doivent \u00eatre une machine \u00e0 5\nc\u0153urs, une machine immobile \u00e0 5 c\u0153urs\nLe chef, dans cette machine, pourra\n\u00eatre indiqu\u00e9 au centre ou au sommet,\nsans para\u00eetre autre chose qu\u2019un\nrouage plus important  (graphiquement).\n\nCette machine \u00e0 5 c\u0153urs devra\nenfanter le phare.\nCe phare sera l\u2019enfant-Dieu, rappelant\nassez le J\u00e9sus des primitifs.\nIl sera l\u2019\u00e9panouissement divin de\ncette machine-m\u00e8re.\nComme forme graphique, je le\nvois machine pure par rapport \u00e0 la\nmachine-m\u00e8re, plus humaine. Il devra\nrayonner de gloire. Et les moyens graphiques\npour obtenir cet enfant-machine,\ntrouveront leur expression dans l\u2019emploi\ndes plus purs m\u00e9taux servant \u00e0 la\nconstruction bas\u00e9e (en tant que construction)\nsur l\u2019id\u00e9e qui se d\u00e9gage d\u2019une vis sans fin.\n(accessoire de cette vis sans fin, servant \u00e0 unir\nce phare enfant Dieu, \u00e0 sa m\u00e8re-machine. 5 nus."}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000171413", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}