{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079769", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079769/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079769"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079769/title", "type": "Name", "value": "[12 aphorismes]"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079769/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (188)"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079769/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079769/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079769/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre noire et mine graphite sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nOn demande Demi Moustiques domestiques (demistock) pour la cure d\u2019azote sur la cote d\u2019azur\n\nL\u2019aspirant habite Javel parce que j\u2019avais labit en spirale\n\ninceste ou passion de famille, \u00e0 coups trop tir\u00e9s\n\nParmi nos articles ne quincaillerie paresseuse nous recommandons un robinet qui s\u2019arr\u00eate de couler quand on ne l\u2019\u00e9coute pas \u2013\n\nEsquivons les ecchymoses des Esquimaux aux mots exquis\n\nL\u2019enfant qui t\u00e8te est un souffleur de chair chaude et n\u2019aime pas le chou \u2013 fleur de serre chaude \u2013\n\nSi je te donne un sou me donneras-tu une paire de ciseaux ?\n\navez-vous d\u00e9j\u00e0 mis la moelle de l\u2019\u00e9p\u00e9e dans le po\u00eble de l\u2019aim\u00e9e\n\nBains de gros th\u00e9 pour grains de Beaut\u00e9 sans trop de Benguet\n\nFossettes d\u2019aisances"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079769/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "27,4 x 21,6 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079769/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000531957", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000531958", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}