{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079742", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079742/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079742"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079742/title", "type": "Name", "value": "En t\u00eate du texte, comme recommandation..."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079742/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (71)"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079742/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079742/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079742/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079742/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "17,5 x 11,3 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nEn t\u00eate du texte, comme recommandation\n(analogue \u00e0 celles sign\u00e9es Pascal ou\nPlaton, ou Eccl\u00e9siaste.)  \n\u00e9crire une formule de lettre commerciale\npax. : En r\u00e9ponse \u00e0 votre honor\u00e9e\ndu\u2026 court\u2026 etc \u2013\n\nSimplifier l\u2019orthographe : supprimer les\ndoubles lettres. (autant que cela ne\ng\u00eane pas la prononciation), arriver\n\u00e0 une sorte de st\u00e9nographie \u2013 \u00e9vitant\nles longs d\u00e9veloppements, explication d\u2019un\nmot quand elle est n\u00e9cessaire, plut\u00f4t\nson \u00e9quation st\u00e9nographique qu\u2019une tirade.\n\nEviter tout lyrisme formel,\nque tout le texte soit un catalogue\n\nClart\u00e9 c\u00e0d. choix de mots dont\nle sens ne pr\u00eate par \u00e0 \u00e9quivoque.\n(ne pas confondre cette clart\u00e9 avec\n  l\u2019\u00e9tymologi sme du\nmot.) = Eviter la recherche \u00e9tymologique\net se rapprocher du sens actuel des\nmots. \u2013\n\nR\u00e9p\u00e9ter, comme dans les d\u00e9monstration\nlogiques, des membres de phrases\nentiers pour ne pas tomber\ndans l\u2019erreur d\u2019herm\u00e9tisme, que\ntout id\u00e9e, la plus trouble\npuisse \u00eatre entendue clairement.\n\nEmployer la forme conditionnelle\ndans le style = Faire intervenir\ndes pr\u00e9sents, des imparfait pour\nrenforcer des d\u00e9monstrations. \u2013 Le futur\npour donner un ton ironique \u00e0\nla phrase \u2013\n\nDans des phrases incidentes\nou explicatives d\u2019un membre pr\u00e9c\u00e9dent souligner\nle pronom se rapportant \u00e0 un nom de ce\nmembre pr\u00e9c\u00e9dent, et souligne aussi ce mot."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "encre bleue sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079742/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000148055", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000148056", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}