{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076951", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076951/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000076951"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076951/title", "type": "Name", "value": "Le poids \u00e0 trous..."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076951/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-96 (51)"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076951/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076951/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1915-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076951/production/timespan", "label": "1912 - 1915", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nPoids \u00e0 trous\n\nLe poids \u00e0 trous doit\nparcourir la m\u00eame hauteur\nAB que le jus descendant\nen ovale. \u2013 D\u2019o\u00f9 cons\u00e9quences\ndans l\u2019\u00e9claboussement\n(Point C et A \u00e0 m\u00eame hauteur\nau-dessus du plan horizontal\ndans lequel est B).\n\nTableaux d\u2019oculiste \u2013 Eblouissement et l\u2019\u00e9claboussure\npar les tableaux d\u2019oculiste.\n\nSculpture de gouttes (points) que forme  l\u2019\u00e9claboussure\napr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9blouie   \u00e0 travers les\ntableaux oculistes, chaque goutte servant\nde point et renvoy\u00e9e miroiriquement\ndans la partie haute du verre en rencontre\navec les 9 tir\u00e9s.\n\nRenvoi miroirique \u2013 Chaque goutte\npassera   les 3 plans   \u00e0 l\u2019horizon\nentre le perspectif et le g\u00e9om\u00e9tral de 2 figures qui seront\nindiqu\u00e9es   \u00e0 ces 3 plans par le syst\u00e8me Wilson-Lincoln (c.\u00e0.d.\nsemblable aux portraits qui regard\u00e9s de gauche donnent\nWilson, regard\u00e9s de droite donnent Lincoln).\n\nVue de droite la figure pourra donner un carr\u00e9 par exemple,\nde face et vue de droite elle pourra donner le m\u00eame\ncarr\u00e9 vu en perspective \u2013\nLes gouttes miroiriques pas les   gouttes m\u00eames,\nmais leur image   passent entre les 2   \u00e9tats\nde la m\u00eame figure (carr\u00e9 dans cet exemple).\n(Peut-\u00eatre employer des prismes coll\u00e9s derri\u00e8re le verre\npour obtenir l\u2019effet cherch\u00e9)."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076951/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "19,5 x 16,3 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076951/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Une partie des notes originales de Marcel Duchamp pour \"Le grand verre\"\nUne autre partie figure sous le n\u00b0 d'inventaire AM 1997-98 (47) \u00e0 (166)\n1912-1915"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Mine graphite sur papier lign\u00e9"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000064994", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066109", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}