{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079764", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079764/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (183)"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079764/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079764"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079764/title", "type": "Name", "value": "\u00e0 la fa\u00e7on des lampes \u00e9lectriques..."}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079764/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079764/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079764/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre noire et mine graphite sur papier d\u00e9chir\u00e9 [un fragment est d\u00e9tach\u00e9]"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079764/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079764/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "11,8 x 12,1 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\n\u00e0 la fa\u00e7on des lampes \u00e9lectriques\u2026\nlumineuses qui s\u2019allument successivement\nune ligne de sons identiques peuvent tourner\nautour de l\u2019\u00e9couteur en arabesque (\u00e0 droite / gauche / dessus / dessous)\n\na/b = b/a + b Section d\u2019Or\n\nD\u00e9velopper : on pourrait, avec l\u2019entra\u00eenement\nde l\u2019oreille de l\u2019\u00e9couteur, arriver \u00e0\ndessiner un profil ressemblant et\nreconnaissable \u2013 avec plus d\u2019entra\u00eenement\nfaire de grandes sculptures dont\nl\u2019\u00e9couteur serait un centre \u2013 Pax\nune immense V\u00e9nus de Milo fait de sons\nautour de l\u2019\u00e9couteur \u2013 Cela probablement\nsuppose un entrainement d\u00e8s l\u2019enfance de\nl\u2019oreille et pour plusieurs g\u00e9n\u00e9rations.\n\napr\u00e8s la V\u00e9nus de Milo il y aurait une infinit\u00e9 d\u2019autres\ntransformations plus int\u00e9 \u2013"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066236", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}