{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079744", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079744/title", "type": "Name", "value": "Poids. = F\u00eate de Neuilly.../ [Plus simplement] :"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079744/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079744"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079744/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (92)"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079744/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079744/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079744/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079744/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nPoids =\n\nF\u00eate de Neuilly \u2013\nessayer votre force\nou bien = les bombes que laissent\ntomber les aviateurs\n\nForme du poids. Le Poids, forme de bouteille \u00e0 cul\nde plomb avec un anneau.\n\nLa Poids, forme de bouteille de\nB\u00e9n\u00e9dictine ou un \u00ab magnum \u00bb\nPetite m\u00e9chancet\u00e9 : concession ironique\n\u00e0 des natures mortes.\n\nChanson : La r\u00e9volution du Poids bouteille,\napr\u00e8s avoir tir\u00e9 le chariot\npar sa chute, le poids bouteille se\nlaisse enlever par le crochet de\nr\u00e9volution. Il s\u2019endort en remontant\net [n\u2019]est r\u00e9veill\u00e9 en sursaut [qu\u2019]au\npoint mort, la t\u00eate en bas. Il\nex\u00e9cute sa pirouette et [aux\nordres de la pesanteur] s\u2019abat\nverticalement.\n\nVoir figure \u00e0 : chariot\n\nTournez S.V.P.\n\n[Plus simplement]\nla glissi\u00e8re va et vient.\n\nElle va : un poids tombe\net la fait aller.\n\nElle vient : Par     frottement\ndes patins le m\u00e9tal de glissi\u00e8re r\u00e9pond \u00e9lastiquement\nc. \u00e0. d. la glissi\u00e8re reprend un peu plus lentement\nsa premi\u00e8re position, en renvoyant\nen l\u2019air le poids, und so weiter.\n\nPar condescendance, ce\npoids est plus dense \u00e0 la\ndescente qu\u2019\u00e0 la mont\u00e9e\n\n[trouver un objet concret qui puisse\nr\u00e9pondre \u00e0 ce changement de\ndensit\u00e9]"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre bleue, mine graphite et crayon de couleur sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079744/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "21,5 x 13,8 cm"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066183", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066182", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}