{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079738", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079738/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (164)"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079738/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079738"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079738/title", "type": "Name", "value": "Texte : (forme ext\u00e9rieure)"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079738/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079738/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079738/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079738/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nTexte (forme ext\u00e9rieure \u2013)\nDes diff\u00e9rents mts inscrits sur le tableau\nr\u00e9diger une sorte de table [ ] de r\u00e9f\u00e9rences. (du\ntableau au texte et vice versa). croquis de r\u00e9f\u00e9rence\nCe texte a pour but d\u2019expliquer (et non pas\nd\u2019exprimer \u00e0 la fa\u00e7on d\u2019un po\u00e8me), c.\u00e0.d. il est une\ntraduction juxtalin\u00e9aire de la figure (tableau). Cette\ntraduction juxtalin\u00e9aire, ne devant plus avoir d\u2019intention\nhi\u00e9roglyphique (le tableau, lui, est la donn\u00e9e\nhi\u00e9roglyphique de la Mari\u00e9e mise \u00e0 nu \u2013),\ncette traduct. ne devra pas \u00eatre \u00e0 base de mots et\nde lettres ou du moins,\nl\u2019alphabet employ\u00e9 sera enti\u00e8rement nouveau\nc.\u00e0.d. sans aucun rapport avec les lettres latines\ngrecques \u2013 allemandes \u2013 il ne sera plus\n[phon\u00e9tique], mais seulement visuel\non pourra le comprendre des yeux mais\non ne pourra pas le lire des yeux ou \u00e0\nhaute voix \u2013\nLe principe de l\u2019alphabet ainsi compris\nsera une st\u00e9nographie id\u00e9ale. \u2013 Les signes aussi\nnombreux que possible et seront\nles \u00e9l\u00e9ments\n(comme dans tout alphabet) des groupements (analogues\naux mots) destin\u00e9s \u00e0 traduire la d\u00e9formation\nprogressive du ph\u00e9nom\u00e8ne hi\u00e9roglyphique conventionnel\n(Broyeuse de chocolat etc.) en sa nominalisation n\u2019exprimant\nplus qu\u2019une id\u00e9e [morte]."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079738/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "23 x 15 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre noire sur papier"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000171452", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}