{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079641", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079641/title", "type": "Name", "value": "Difficile de: pr\u00e9senter un Repos..."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079641/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079641"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079641/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (82)"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079641/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079641/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079641/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079641/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "17,6 x 22,4 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nDifficile de :\npr\u00e9senter un Repos en\ntermes ni techniques\nni po\u00e9tiques : trouver la\nvulgarit\u00e9 indispensable telle\nqu\u2019elle perde sa teinte vulgaire\n1 \u2013 Emploi de mots vulgaires\n\u00e9viter les mots m\u00e9taphoriques\nou g\u00e9n\u00e9raux (les mots\nen caoutchouc, \u00e0 \u00e9quivoque).\nMais pas recherche du mot\nvulgaire pour son pittoresque\n(a vulgarit\u00e9 indispensable seulement)\n2 \u2013 Id\u00e9e pr\u00e9dominante\net langage  \nseulement comme son\ninstrument (de pr\u00e9cision)\na \u2013 id\u00e9e elle-m\u00eame de pr\u00e9cision\net b. langage transparent\n\npr\u00e9senter un Repos \u00ab capable des\npires excentricit\u00e9s \u00bb\nEn ce que le tableau est\nimpuissant (malgr\u00e9 tout l\u2019Id\u00e9alisme\nde bonne volont\u00e9 des \u0153uvres\nimages-de-l\u2019homme, toute l\u2019assommante\nesp\u00e9rance vers il ne sait quoi ; cons\u00e9quences\nde l\u2019anthropocentrisme)\n\u00e0 engendrer un \u00e9tat cin\u00e9matique\n(r\u00e9el ou id\u00e9al), le langage peut\nexpliquer plusieurs \u00e9tapes de\nce repos non pas descriptivement\n (pas plus que probablement).\nMais expliquer   un possible\ndu Repos qui se d\u00e9veloppe..\nLe Possible soumis m\u00eame\n\u00e0 des logiques de bas \u00e9tages\nou cons\u00e9quence alogique\nd\u2019une volont\u00e9 bon plaisir.\nLe Possible   sans le\nmoindre grain d\u2019\u00e9thique d\u2019esth\u00e9tique\net de m\u00e9taphysique \u2013\nLe Possible physique ?\noui mais quel Possible\nphysique, hypophysique\nplut\u00f4t."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre noire et crayon de couleur sur papier pli\u00e9 en deux, d\u00e9chir\u00e9 en haut \u00e0 gauche"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079641/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000148063", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000148064", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}