{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079729", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079729/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (151)"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079729/title", "type": "Name", "value": "Le jongleur de centre de gravit\u00e9."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079729/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079729"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079729/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079729/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079729/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079729/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "8,5 x 15,7 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079729/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Mine graphite sur papier d\u00e9chir\u00e9"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nLe jongleur de centres de gravit\u00e9. = un homme perch\u00e9 sur un\nparall\u00e9l\u00e9pip\u00e8de  rectangle tronqu\u00e9 \u2013 tr\u00e8s allong\u00e9 = se\nbalance jusqu\u2019\u00e0  tomber. Il \u00e9vite la chute en\njonglant habilement avec son centre de gravit\u00e9 qu\u2019il\nfait projeter sur son polygone de sustentation, juste\n\u00e0 temps pour arriver \u00e0 de courts \u00e9quilibres instables.\n(v\u00eatement de la mari\u00e9e)\nTSVP\n\nLe v\u00eatement de la mari\u00e9e est encaustiqu\u00e9\nou plut\u00f4t en mati\u00e8re glissante.\n\nCe v\u00eatement de la mari\u00e9e pourra s\u2019appeler\nestrade"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000171445", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000171444", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}