{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076905", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076905/title", "type": "Name", "value": "Pr\u00e9face / Avertissement"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076905/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-96 (5)"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076905/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000076905"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076905/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076905/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1915-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076905/production/timespan", "label": "1912 - 1915", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076905/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "21 x 13,5 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076905/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Une partie des notes originales de Marcel Duchamp pour \"Le grand verre\"\nUne autre partie figure sous le n\u00b0 d'inventaire AM 1997-98 (47) \u00e0 (166)\n1912-1915"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "2 feuillets num\u00e9rot\u00e9s 1 et 2 par l'artiste, assembl\u00e9s par du ruban adh\u00e9sif\nEncres noire et bleue, mine graphite, crayon rouge sur papier quadrill\u00e9"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nPr\u00e9face\n\nEtant donn\u00e9s : 1\u00b0 la chute d\u2019eau,\n 2\u00b0 le gaz d\u2019\u00e9clairage,\non d\u00e9terminera\nnous d\u00e9terminerons les conditions\ndu Repos instantan\u00e9 (ou apparence all\u00e9gorique)\nd\u2019une succession [d\u2019un ensemble] de faits divers\nsemblant se n\u00e9cessiter l\u2019un l\u2019autre\npar des lois, pour isoler le signe\nde la concordance entre, d\u2019une part,\nce Repos (capable de toutes les excentricit\u00e9s  )\net, d\u2019autre part, un choix de Possibilit\u00e9s\nl\u00e9gitim\u00e9es par ces lois et aussi les\noccasionnant.\n\nPour repos instantan\u00e9 = faire entrer\nl\u2019expression extra-rapide.\n\nOn d\u00e9terminera les conditions de [la] meilleure\nexposition du Repos extra-rapide [de la\npose extra-rapide] (= apparence all\u00e9gorique)\nd\u2019un ensemble\u2026 etc.\nrien Peut-\u00eatre.\n\nAvertissement\n\nEtant donn\u00e9s (dans l\u2019obscurit\u00e9)\t1\u00b0 la chute d\u2019eau\nSoit, donn\u00e9s \t\t\t\t\t\t\t\t\t2\u00b0 le gaz d\u2019\u00e9clairage, dans l\u2019obscurit\u00e9,\non d\u00e9terminera (les conditions de) l\u2019exposition\nextra-rapide (= apparence all\u00e9gorique) de plusieurs\ncollisions semblant se succ\u00e9der rigoureusement\nchacune \u00e0 chacune suivant des lois, pour\nisoler le signe de la concordance entre cette\nexposition extra-rapide  (capable de toutes les\nexcentricit\u00e9s) d\u2019une part et le choix des possi-\nbilit\u00e9s l\u00e9gitim\u00e9es par ces lois d\u2019autre part.\n\nComparaison alg\u00e9brique\n\na \ta \u00e9tant l\u2019exposition\nb \tb    \"      les possibilit\u00e9s\n\nle rapport a/b est tout entier non pas dans un\nnombre c a/b = c mais le signe (a/b) qui s\u00e9pare\na et b ; d\u00e8s que a et b son \u00ab connus \u00bb ils deviennent\ndes unit\u00e9s nouvelles et perdent leur valeur num\u00e9rique relative, (ou de dur\u00e9e)\n; reste le signe a/b qui le s\u00e9parait (signe de la\nconcordance ou plut\u00f4t de\u2026 ? \u2026 chercher)."}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000024103", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066093", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000065832", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}