{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079587", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079587/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (31)"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079587/title", "type": "Name", "value": "la pi\u00e8ce la plus lourde... [suite de la note pr\u00e9c\u00e9dente]"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079587/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079587"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079587/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079587/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079587/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\n2e op. B suite\n\n2e cas possible\nLe fl\u00e9au penche\n\u00e0 gauche au\nlieu de droite\ncomme dans la 1re\nop\u00e9ration\n\nCe changement de fl\u00e9au indique d\u2019abord que\nla pi\u00e8ce cherch\u00e9e est parmi les 8 dans la balance\nor nous savons que 9, 10, 11 sont normales (voir 1re op\u00e9ration),\nque 4 et 8 n\u2019ont pas chang\u00e9 de place donc\nn\u2019ont pas aid\u00e9 au changement du fl\u00e9au.\nLe   changement du fl\u00e9au est donc d\u00fb au poids\nd\u2019une des pi\u00e8ces 1, 2, 3 et par cons\u00e9quent\naussi   la pi\u00e8ce cherch\u00e9 (1, 2 ou 3) est plus l\u00e9g\u00e8re\npuisque le fl\u00e9au monte \u00e0 droite, comme il montait\n\u00e0 gauche dans la 1re op\u00e9ration, quand 1, 2, 3 \u00e9taient\n\u00e0 gauche.\n\nLa 3e op\u00e9ration consiste donc \u00e0 peser 1 et 2\net si une des 2 est plus l\u00e9g\u00e8re c\u2019est\nla pi\u00e8ce cherch\u00e9e (plus l\u00e9g\u00e8re). Si elles sont\n\u00e9gales en poids, 3 sera la pi\u00e8ce cherch\u00e9e et\nplus l\u00e9g\u00e8re \u2013\n3e cas possible Le fl\u00e9au redevient horizontal\n\ncela \u00e9videmment indique la pi\u00e8ce cherch\u00e9e\nest parmi les pi\u00e8ces rejet\u00e9es 5, 6, 7.\nD\u2019apr\u00e8s la 1re op\u00e9ration 5, 6, 7 \u00e9taient du c\u00f4t\u00e9\nplus lourd donc la pi\u00e8ce cherch\u00e9e 5, 6, ou 7 sera\nplus lourde (nous avons d\u00e9termin\u00e9 par cette 2e op\u00e9ration que\n9, 10, 11, 4, 1 2 3 8 sont normales\net 12 est normale d\u2019apr\u00e8s la 1re op\u00e9ration.\nD\u2019o\u00f9 3e op. peser 5 et 6 si une des\n2 est plus lourde, c\u2019est la pi\u00e8ce\nsi \u00e9gale c\u2019est 7."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079587/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "encre bleue sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079587/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "25,2 x 30,3 cm"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000024839", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}