{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079743", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079743/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079743"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079743/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (74)"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079743/title", "type": "Name", "value": "Peut-\u00eatre ? = Comme \"fond\" \u00e0 la : mari\u00e9e...c\u00e9libataires"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079743/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079743/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079743/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nPeut-\u00eatre ? :\nComme \u00ab fond \u00bb \u00e0 la : mari\u00e9e\u2026 c\u00e9libataires\nune f\u00eate \u00e9lectrique rappelant le\nd\u00e9cor lumineux de Luna Park / Magic City\nGuirlandes de lumi\u00e8res sur fond noir.\nLampes \u00e0 arc \u2013\nFeu d\u2019artifice \u2013 au figur\u00e9 \u2013\nToile de fond f\u00e9\u00e9rique (lointaine)\nsur laquelle se pr\u00e9sente la\n\u00ab mari\u00e9e\u2026 c\u00e9libataires\u2026 \u00bb \u2013\n\nRecopier aux \u00ab notes g\u00e9n\u00e9rales pour le tableau \u00bb\n\nProfesseur de bi\u00e8re (comme litanie du chariot.)\n\nPrincipe des sym\u00e9tries commandit\u00e9es.\n\nDans le texte, une photo (Fresson) du tableau en noir et en couleur (?) tr\u00e8s\ngrande se pliant en deux au besoin (double du\nformat du livret)\net d\u2019autres photos de parties (sch\u00e9matiques\nou d\u00e9finitives.) colori\u00e9es"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encres noire et bleue, mine graphite et crayon rouge au revers d'un papier \u00e0 en-t\u00eate de la Brasserie Excelsior"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079743/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "20,8 x 13,5 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079743/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066169", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066170", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}