{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079701", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079701/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (120)"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079701/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079701"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079701/title", "type": "Name", "value": "ajouter un 9e \"personage\""}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079701/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079701/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079701/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079701/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nCimeti\u00e8re des uniformes et\nlivr\u00e9es \u2013 R\u00e9seau de\n9 stoppages \u00e9talon\n\n9 Formes malic (?)\n\nA. Les tubes d\u2019\u00e9tirement du gaz [d\u2019\u00e9clairage] dans\nl\u2019unit\u00e9 de longueur :\nse servir des 3 stoppages \u00e9talon.\navec du fil de pb, [construire] 3 m\u00e8tres\nsemblables aux stoppages \u00e9talon.\n= Les 3 ajout\u00e9s l\u2019un \u00e0 l\u2019autre et r\u00e9duits\nau 1/10 par la photo, formant 1/10 d\u2019unit\u00e9 de\nlongueur.\n\navec les 3 unit\u00e9s, plac\u00e9es perspectivement\npar rapport \u00e0 l\u2019objectif photographique comme dans le tableau\non obtient le dessin perspectif exact des 8 ou 24 tubes\ncapillaires reliant les moules maliques aux tamis.\n\nB \u2013 Formes m\u00e2lic\nm\u00e2liques \u2013\najouter un 9e \u00ab personnage. \u00bb = ?   (chef de gare)\nchacun des 9 portera en t\u00eate une unit\u00e9 de longueur\n(3 par 3 auront la m\u00eame unit\u00e9) : formant ainsi un R\u00e9seau\nPhotographier en position perspective les 9 unit\u00e9s\npartant du sommet de chaque moule, et allant\nse r\u00e9unir sous les tamis. (le 1er tamis.)\nLes 9 unit\u00e9s sont dans\nle plan sup\u00e9rieur de la glissi\u00e8re prolong\u00e9.\nLe 1er tamis (horizontal) sera un peu au-dessus\ndu pt. de rencontre des 9 unit\u00e9s (et ce point lui servant\nde centre [projet\u00e9],"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre bleue, mine graphite et crayons rouge et bleu sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079701/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "23 x 15,2 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000171417", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}