{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079862", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079862/title", "type": "Name", "value": "MOAGBZEDSOSLARENU Et moi j'ai bais\u00e9 des..."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079862/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079862"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079862/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (266)"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079862/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079862/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079862/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Stylo-bille bleu sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079862/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079862/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "27,7 x 21,6 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nMOAGBZ\u00c9DSOLAR\u00c9NU Et moi, j\u2019ai bais\u00e9 les d\u00e9esses aux aisselles a\u00e9r\u00e9es et nues\nNu et nu OSIL eau et ciel SIL et ciel LR et l\u2019air IJN Hygi\u00e8ne AQIT acuit\u00e9\nDZN des \u00e9dens NRJ \u00e9nergie NRV \u00e9nerv\u00e9\nJV j\u2019y vais DE des aides des aides \u2013 ? ID id\u00e9e AT ath\u00e9e\nSAHT Est-ce \u00e0 acheter ? SHT Est-ce achet\u00e9 ? SHTDOA Elle s\u2019achetait des oies\nFIG est fig\u00e9 CD c\u00e9d\u00e9 DCD d\u00e9c\u00e9d\u00e9\nG\u00c9R j\u2019ai \u00e9t\u00e9 GU j\u2019ai eu GD j\u2019ai des\nD\u00c9THTD j\u2019ai \u00e9t\u00e9 acheter des\nGSUI\u00c9 j\u2019ai essuy\u00e9 GSEIE j\u2019ai essay\u00e9\nLAV elle avait\nGPI\u00c9 j\u2019ai pay\u00e9\nSIJOFS et ci git os et fesse LFIJ et l\u2019effigie\nLHOOSL Elle a chaud aux aisselles\nSLHO Aisselle a chaud\nFIHUT et fille \u00e0 chut\u00e9\nHOAOAT \u00e0 choix ouat\u00e9\nOSHOA Haut et \u00e7a choit\nOPIDRO aux pays des h\u00e9ros\nDQIR des cuillers\nIR hier\nGLV j\u2019ai \u00e9lev\u00e9\nOAZ oise et d\nF\u00c8B \u00e9ph\u00e8be et\nFAIR \u00e9ph\u00e9m\u00e8re\nHA a chat achat\nIA il y a\n\nLAHTDRO Elle a achet\u00e9 des h\u00e9ros\nFFRDMO et fair faire des \u00e9maux.\nLHI\u00c9OPI elle a chi\u00e9 au pays\nNMKBCQFS et n\u2019aime qu\u2019\u00e0 baisser cul et fesses\nLMR\u00c9 elle aime errer LRA elle erra\nMAU elle m\u2019a eu et m\u2019a eu\nCL c\u2019est elle\nF\u00c8 elle fait\nLAOBI elle a ob\u00e9i\nLMA elle aime \u00e0\nLMAAP elle aime \u00e0 happer\nAVKQIT avec acuit\u00e9\nAR a\u00e8re\nSA et sa\nHA achat\nDHA des achats\n\u00c9P \u00e9p\u00e9e\nFL Eiffel\nPD P\u00e9d\u00e9raste\nOQ au cul\nAJT agiter\nLAOBI elle a ob\u00e9i\nMU \u00e9mu\n\u00c9D aid\u00e9\nOA oie\nRO H\u00e9ros\nVIA veilla\nOR auer\nDKP d\u00e9caper\nHOA \u00e0 choix\nO\u00c9 haut et\nAJ agis agit\nTT t\u00e9ter\nF\u00c8 et fait\nAF\u00ca \u00e0 effet\nLAB et l\u2019abb\u00e9\nIPK ip\u00e9ca\nAJIOT agioter"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/90000000150040", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}