{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079590", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079590/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079590"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079590/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (35)"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079590/title", "type": "Name", "value": "2 formes embouties dans le m\u00eame moule"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079590/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079590/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079590/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079590/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079590/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "14,5 x 11,3 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nS\u00e9paration infra-mince\n2 formes embouties dans\nle m\u00eame moule (?) diff\u00e9rent\nentre elles\nd\u2019une valeur s\u00e9parative infra\nmince.\nTous les \u00ab identiques \u00bb aussi\nidentiques qu\u2019ils soient (et\nplus ils sont identiques) se\nrapprochent de cette\ndiff\u00e9rence s\u00e9parative infra mince.\nDeux hommes ne sont\npas un exemple d\u2019identicit\u00e9\net s\u2019\u00e9loignent au contraire\nd\u2019une diff\u00e9rence \u00e9valuable\ninfra mince \u2013 mais\nil existe la conception grossi\u00e8re\ndu d\u00e9j\u00e0 vu qui m\u00e8ne du\ngroupement g\u00e9n\u00e9rique\n(2 arbres, 2 bateaux)\naux plus identiques \u00ab emboutis \u00bb\nIl vaudrait mieux chercher \u00e0 passer\ndans l\u2019intervalle infra mince qui s\u00e9pare\n2 \u00ab identiques \u00bb qu \u2019  \naccepter commod\u00e9ment\nla g\u00e9n\u00e9ralisation verbale\nqui fait ressembler\n2 jumelles \u00e0 2\ngouttes d\u2019eau.\n\nCopenhague 29 Juillet 37"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre noire sur papier"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000024841", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000024840", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}