{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079751", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079751/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079751"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079751/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (170)"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079751/title", "type": "Name", "value": "Exp\u00e9rience primaire de 2 cercles"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079751/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079751/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079751/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nExp\u00e9rience primaire\nde 2 cercles\nTournant sur un centre plac\u00e9 entre A et\nB sur la ligne les joignant.\nFaire diff\u00e9rentes figures de cette exp.\n(diff. grandeurs, diff. \u00e9paisseur\ndes traits, diff\u00e9rentes couleurs\nun trait passant au dessus de\nl\u2019autre) etc \u2013\n\nLa spirale au repos ne donne\naucune impression de relief\n(ou du moins seulement imagin\u00e9\npsychologiquement)\nEn tournant sur     le\n  centre d\u2019un de ses cercles\nla spirale donne l\u2019impression\nde monter vers l\u2019\u0153il en\ntirebouchonnant \u2013\nceci est un cas particulier\nde l\u2019application du principe\ndes 2 cercles nomm\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment\n\nAvec le principe des 2 cercles\non peut construire tout\nobjet rond en vue\ncavali\u00e8re c.\u00e0.d. la ligne\nde vision allant de l\u2019\u0153il\n\u00e0 l\u2019objet continuant presque\nl\u2019axe de l\u2019objet (c\u00e0d\nvu presque en bout et les\ncercles constituant sa\nforme \u00e0 diff\u00e9rents \u00e9loignements\nde l\u2019\u0153il ayant leur centre\nsur cet axe) Fig :\n\nA un des centres de cercles servant\n\u00e0 dessiner l\u2019objet dans ses\ndiff\u00e9rentes sections, chaque\ncercle repr\u00e9sentant\nune de ces sections\n\nSi la ligne de vision co\u00efncide\ncontinue l\u2019axe de l\u2019objet\nil n\u2019y aura pas de relief\ntous les cercles tournant\nsans excentration\n\nPour les objets suppos\u00e9s\nse tenir verticalement\nl\u2019axe sera une verticale\nvue en raccourci comme\nen perspective cavali\u00e8re\nmais les cercles dont\nles centres sont sur cet axe\nseront des cercles parfaits\nsans d\u00e9formation.\n\nL\u2019op\u00e9ration sera la m\u00eame\npourra les objets rondo\u00efdes\ndonc l\u2019axe sera\nhorizontal (looping the loop.)\nou \u00e0 un angle qconque.\n\nDans tous les cas l\u2019objet\nest dessin\u00e9 en cross sections\npar des cercles de diff\u00e9rent\ndiam\u00e8tre ayant tous leur\ncentre sur l\u2019axe.\n\nSph\u00e8res. H\u00e9misph\u00e8res\n\nConvexit\u00e9, concavit\u00e9\n\nCylindres (\u00e9clipse totale)\nm\u00eame choses\nque les objets"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre noire sur papier"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079751/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079751/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "21,3 x 27,3 cm"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066227", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066228", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}