{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079765", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079765/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-98 (184)"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079765/title", "type": "Name", "value": "Plusieurs verres ou cartons coll\u00e9s..."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079765/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000079765"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079765/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079765/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1968-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079765/production/timespan", "label": "1912 - 1968", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre noire sur t\u00e9l\u00e9gramme \u00e0 en-t\u00eate \"Via Colon Via Galveston\", Buenos Aires"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ensemble de 289 notes originales de Marcel Duchamp. Notes publi\u00e9es en fac-simil\u00e9 par Paul Matisse dans \"Marcel Duchamp, Notes\" (Paris, Centre national d'art et de culture Georges Pompidou, 1980), r\u00e9parties en 4 sections : \"Inframince\", \"Le Grand Verre\", \"Projets\" et \"Jeux de mots\".\nentre 1912 et 1968"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079765/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "21,4 x 17,8 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000079765/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nFaire :\nPlusieurs verres / ou cartons / coll\u00e9s\ndes uns au dessus des autres\net de diff\u00e9rentes dimensions\n\nun dessin lin\u00e9aire (autant\nque possible) \u2013 comme\ndessin\u00e9 sur une surface\nplane \u2013 et qui vu\nd\u2019un point X, d\u2019un\nviseur, donne l\u2019impression\nd\u2019un dessin plan.\nC. \u00e0. d. qu\u2019une ligne\ndroite de A \u00e0 B. (quoique\nA et B soient dans des\nplans diff\u00e9rents paraisse\ndroite du viseur, et\nbris\u00e9e en plusieurs plans d\u2019un\ntout autre point \u2013\n\nChercher la bonne\nutilisation.\n\non peut arriver jusqu\u2019\u00e0 :\nProbl\u00e8me : tracer une ligne droite sur\nle \u00ab baiser de Rodin \u00bb vu d\u2019un viseur."}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066238", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066237", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}