{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076913", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076913/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-96 (13)"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076913/title", "type": "Name", "value": "Prendre un dict. Larousse...\n(Prendre un dictionnaire Larousse...)"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076913/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000076913"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076913/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076913/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1915-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076913/production/timespan", "label": "1912 - 1915", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076913/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Une partie des notes originales de Marcel Duchamp pour \"Le grand verre\"\nUne autre partie figure sous le n\u00b0 d'inventaire AM 1997-98 (47) \u00e0 (166)\n1912-1915"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre noire et mine graphite sur papier d\u00e9chir\u00e9"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nPrendre un dictionnaire Larousse et copier tous les mots dits \u00ab abstraits \u00bb, c-\u00e0-d\nqui n\u2019aient pas de r\u00e9f\u00e9rence concr\u00e8te.\nComposer un signe sch\u00e9matique d\u00e9signant chacun de\nces mots (ce signe peut \u00eatre compos\u00e9 avec les stoppage \u00e9talon).\nCes signes doivent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme les  lettres du nouvel alphabet.\nUn groupement de   plusieurs signes d\u00e9terminera\n\n(Utiliser les couleurs \u2013 pour diff\u00e9rencier ce qui correspondrait\ndans cette [litt\u00e9rature] \u00e0 substantif, verbe, adverbe,\nd\u00e9clinaisons, conjugaisons, etc.)\nN\u00e9cessit\u00e9 de la continuit\u00e9 id\u00e9ale c\u2019est-\u00e0-dire : chaque groupement\nsera reli\u00e9 aux autres groupements par une\nsignification rigoureuse (sorte de grammaire, n\u2019exigeant plus\nune construction p\u00e9dagogique de phrase, mais laissant de c\u00f4t\u00e9\nles diff\u00e9rences des langages, et les \u00ab tournures \u00bb propres \u00e0 chaque\nlangage, p\u00e8se et mesure des\nabstractions de substantifs, de n\u00e9gations, de\nrapport de sujet \u00e0 verbe etc., au moyen des signes-\u00e9talons,\n(repr\u00e9sentant ces nouvelles relations : conjugaisons, d\u00e9clinaisons,\npluriel et singulier, adjectivation, inexprimables par\nles formes   alphab\u00e9tiques concr\u00e8tes des langues\nvivantes pr\u00e9sentes et \u00e0 venir).\nCet alphabet ne convient qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9criture de ce tableau\ntr\u00e8s probablement."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076913/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "23 x 15,2 cm"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000064996", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/9000000066096", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}