{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/thesaurus/dessin", "label": "Dessin", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076941", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076941/object_id", "type": "Identifier", "value": "150000000076941"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076941/accession", "type": "Identifier", "value": "AM 1997-96 (41)"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076941/title", "type": "Name", "value": "Pour les tamis dans le verre"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/person/9000000000065931/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076941/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076941/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1912-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1915-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076941/production/timespan", "label": "1912 - 1915", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Une partie des notes originales de Marcel Duchamp pour \"Le grand verre\"\nUne autre partie figure sous le n\u00b0 d'inventaire AM 1997-98 (47) \u00e0 (166)\n1912-1915"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076941/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "11,3 x 21,5 cm"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/object/150000000076941/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "Dation 1997"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300028702", "label": "inscriptions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Transcription :\nPour les tamis dans le verre \u2013 laisser tomber la\npoussi\u00e8re sur cette partie, une poussi\u00e8re de 3 ou 4 mois\net essuyer bien autour de fa\u00e7on \u00e0 ce que cette poussi\u00e8re\nsoit une sorte de couleur (pastel transparent).\nEmploi du mica.\n\nChercher aussi plusieurs couches de couleurs transparentes\n(avec du vernis probt) l\u2019une au-dessus de l\u2019autre, le\ntout sur verre. \u2013\n\nMentionner\nla qualit\u00e9 de\npoussi\u00e8re \u00e0 l\u2019envers\nsoit comme nom\ndu m\u00e9tal ou autre."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Encre noire sur papier d\u00e9chir\u00e9"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}