{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:item", "label": "item", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": [{"classified_as": [{"id": "aat:300417633", "label": "legal status", "type": "Type"}], "id": "_:b2", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300068844", "label": "use", "type": "Type"}], "id": "_:b0", "type": "crm:E30_Right"}, {"id": "_:b1", "type": "crm:E30_Right"}], "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147516", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147516/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031147516"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147516/unittitle", "type": "Name", "value": "Projet de lettre de Duchamp-Villon adress\u00e9e au Dr Tagrine, \u00e0 propos de la Nymphe \u00e0 la coquille (18 juin 1909)."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "type": "Identifier", "value": "2"}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147516/unitid/0", "type": "Identifier", "value": "DUCHV 38"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [{"classified_as": [{"id": "aat:subfonds", "label": "subfonds", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/photographie", "label": "PHOTOGRAPHIE", "type": ["Material", "Type"]}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carnet", "label": "CARNET", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/cahier", "label": "CAHIER", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003174394"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b127", "type": "Identifier", "value": "1"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394/unittitle", "type": "Name", "value": "Sous-fonds Raymond Duchamp-Villon"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109837"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/croquis", "label": "CROQUIS", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/catalogue", "label": "CATALOGUE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/liste-d-oeuvres", "label": "LISTE D'OEUVRES", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/biographie", "label": "BIOGRAPHIE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/coupure-de-presse", "label": "COUPURE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/note", "label": "NOTE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/cahier", "label": "CAHIER", "type": "Type"}, {"id": "aat:series", "label": "series", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carnet", "label": "CARNET", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b266", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836/unittitle", "type": "Name", "value": "Archives \u00e9crites."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031109836"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109839", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109881", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109840", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109880", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:sub_group", "label": "sub group", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031147583"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b323", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583/unittitle", "type": "Name", "value": "Projet de lettres de Raymond Duchamp-Villon (1909-1914)."}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147520", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147524", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147528", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147519", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147521", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147527", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147525", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147523", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147518", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147515", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147522", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147516", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147514", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147517", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147526"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:subseries", "label": "subseries", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/croquis", "label": "CROQUIS", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/enveloppe", "label": "ENVELOPPE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carte-lettre", "label": "CARTE-LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carte-postale", "label": "CARTE POSTALE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/recepisse", "label": "RECEPISSE", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b319", "type": "Identifier", "value": "2"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879/unittitle", "type": "Name", "value": "Correspondance."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031109879"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147584"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:collection", "label": "collection", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/collection/fonds-famille-duchamp-jacques-villon-raymond-duchamp-villon-suzanne-duchamp-", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "_:b389", "type": "Name", "value": "Fonds Famille Duchamp : Jacques Villon, Raymond Duchamp-Villon, Suzanne Duchamp."}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "_:b390", "type": "Identifier", "value": "VIL ; DUCHV ; DUC"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174600", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423"], "type": "PhysicalObject"}], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000081350838"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000081350838", "label": "Duchamp-Villon, Raymond (1876-1918)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147516/production/auteur", "technique": [{"id": "aat:author", "label": "author", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147516/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1909-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1909-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147516/production/timespan", "label": "1909", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Lettre manuscrite autographe 16 x 10,5 cm\n1 f. recto-verso"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300417644", "label": "transfer (method of acquisition)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ancienne cote : DUC V C3 7783.38"}, {"classified_as": ["aat:scopenote"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147516/scope", "type": "LinguisticObject", "value": "&lt;p&gt;A la suite de notre conversation, j'ai \u00e9tudi\u00e9 le nouveau projet : \u00e9tant donn\u00e9e la diff\u00e9rence des frais d'acquisition du mod\u00e8le, et aussi la plus grande simplicit\u00e9 de l'ex\u00e9cution, je pense pouvoir l'ex\u00e9cuter en marbre pour 4000 francs, en faisant quelques sacrifices. Les dimensions que je donne me paraissent proportionnelles au plateau de la chemin\u00e9e et s'harmoniseront avec l'ensemble : 80 cm de long, 0.45 cm de profondeur et 0m55 de h. Un socle en marbre de 10 \u00e0 12 cm. de haut donnera \u00e0 la statue une hauteur g\u00e9n\u00e9rale de 65/68 cm. Quant \u00e0 l'exp\u00e9dition, un objet de notre dimension s'emballe facilement, et les maisons qui s'en chargent en ont la responsabilit\u00e9. Ci-joint ma lettre pour Mme Baline o\u00f9 je lui expose le projet et les conditions, en la priant de me r\u00e9pondre personnellement afin que l'\u00e9change de ces lettres constitue notre trait\u00e9 accept\u00e9. Je ne pense pas qu'il y ait lieu de prendre d'autres garanties et que cet \u00e9change de signature suffira. Pour l'envoi des fonds, j'ai un compte au Comptoir d'escompte (succursale de Neuilly), il leur sera facile de faire l'op\u00e9ration \u00e0 la Succursale de Moscou.&lt;/p&gt;"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FDUCHV%2FDUCHV_38%2FM5050_X0031_DUCHV_38_002_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FDUCHV%2FDUCHV_38%2FM5050_X0031_DUCHV_38_001_P", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [{"id": "http://archivesetdocumentation.centrepompidou.fr/img-viewer/BK/DUCHV/DUCHV_38/dir.json", "type": "InformationObject"}], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}