{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:item", "label": "item", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": [{"classified_as": [{"id": "aat:300417633", "label": "legal status", "type": "Type"}], "id": "_:b2", "type": "crm:E30_Right"}, {"id": "_:b1", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300068844", "label": "use", "type": "Type"}], "id": "_:b0", "type": "crm:E30_Right"}], "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147520", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147520/unittitle", "type": "Name", "value": "Projet de lettre de Duchamp-Villon \u00e0 propos du Boudoir d'Andr\u00e9 Mare (1913)."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147520/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031147520"}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147520/unitid/0", "type": "Identifier", "value": "DUCHV 42"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "type": "Identifier", "value": "6"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [{"classified_as": [{"id": "aat:subfonds", "label": "subfonds", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/photographie", "label": "PHOTOGRAPHIE", "type": ["Material", "Type"]}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carnet", "label": "CARNET", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/cahier", "label": "CAHIER", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003174394"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b127", "type": "Identifier", "value": "1"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394/unittitle", "type": "Name", "value": "Sous-fonds Raymond Duchamp-Villon"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109837"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:sub_group", "label": "sub group", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031147583"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b323", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583/unittitle", "type": "Name", "value": "Projet de lettres de Raymond Duchamp-Villon (1909-1914)."}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147520", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147524", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147528", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147519", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147521", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147527", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147525", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147523", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147518", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147515", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147522", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147516", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147514", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147517", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147526"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/croquis", "label": "CROQUIS", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/catalogue", "label": "CATALOGUE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/liste-d-oeuvres", "label": "LISTE D'OEUVRES", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/biographie", "label": "BIOGRAPHIE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/coupure-de-presse", "label": "COUPURE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/note", "label": "NOTE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/cahier", "label": "CAHIER", "type": "Type"}, {"id": "aat:series", "label": "series", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carnet", "label": "CARNET", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b266", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836/unittitle", "type": "Name", "value": "Archives \u00e9crites."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031109836"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109839", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109881", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109840", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109880", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:collection", "label": "collection", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/collection/fonds-famille-duchamp-jacques-villon-raymond-duchamp-villon-suzanne-duchamp-", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "_:b389", "type": "Name", "value": "Fonds Famille Duchamp : Jacques Villon, Raymond Duchamp-Villon, Suzanne Duchamp."}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "_:b390", "type": "Identifier", "value": "VIL ; DUCHV ; DUC"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174600", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:subseries", "label": "subseries", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/croquis", "label": "CROQUIS", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/enveloppe", "label": "ENVELOPPE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carte-lettre", "label": "CARTE-LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carte-postale", "label": "CARTE POSTALE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/recepisse", "label": "RECEPISSE", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b319", "type": "Identifier", "value": "2"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879/unittitle", "type": "Name", "value": "Correspondance."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031109879"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147584"], "type": "PhysicalObject"}], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000066491480", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000081350838"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000066491480", "label": "Mare, Andr\u00e9 (1885-1932)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147520/production/sujet", "technique": [{"id": "aat:300248231", "label": ["depictions (visual works)", "depicted"], "type": "Type"}], "type": "Production"}, {"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000081350838", "label": "Duchamp-Villon, Raymond (1876-1918)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147520/production/auteur", "technique": [{"id": "aat:author", "label": "author", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147520/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1913-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1913-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147520/production/timespan", "label": "1913", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300417644", "label": "transfer (method of acquisition)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ancienne cote : DUC V C7 7783.42"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Lettre manuscrite autographe 26,5 x 20,5 cm\n1 f. recto"}, {"classified_as": ["aat:scopenote"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147520/scope", "type": "LinguisticObject", "value": "&lt;p&gt;A la section D\u00e9coration du Salon. Monsieur, en r\u00e9ponse \u00e0 votre enqu\u00eate, je dois dire que je ne fais personnellement que besogne de collaborateur. L'ensemble est d\u00fb \u00e0 mon ami Mare dont les recherches ont tout l'int\u00e9r\u00eat que vous savez. Il s'agit d'un boudoir tendu en damas vieux rose et meubl\u00e9 \u00e9rable et palissandre dont Mare a cr\u00e9\u00e9 tous les mod\u00e8les, y compris les \u00e9toffes de tenture et le tapis. Ajoutez que de la Fresnaye a compos\u00e9 deux panneaux de peinture sp\u00e9cialement \u00e9tudi\u00e9s pour s'harmoniser \u00e0 l'atmosph\u00e8re de la pi\u00e8ce. Que Marinot et Richard Desvalli\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9s des lustres, appliques, impostes contribuant \u00e0 la d\u00e9coration.Pour ma part, j'ai fait une nouvelle incursion dans le jardin sacr\u00e9 des architectes en \u00e9tablissant le plafond et la boiserie, dont la distribution comprend quatre bas reliefs. Comme vous le voyez, l'ensemble Mare repr\u00e9sentera un effort de plus d'un groupe de collaborateurs, du syst\u00e8me de collaboration d\u00e9j\u00e0 \u00e9tabli l'an dernier.Cette exposition sera elle-m\u00eame comprise dans le groupement d'artistes tels que J... S\u00fcl, Groult, Gampert, Vallois, etc...&lt;/p&gt;"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FDUCHV%2FDUCHV_42%2FM5050_X0031_DUCHV_42_001_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FDUCHV%2FDUCHV_42%2FM5050_X0031_DUCHV_42_002_P", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [{"id": "http://archivesetdocumentation.centrepompidou.fr/img-viewer/BK/DUCHV/DUCHV_42/dir.json", "type": "InformationObject"}], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}