{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://vocab.getty.edu/aat/", "type": "Type"}, {"id": "aat:300046300", "label": "photographs", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:item", "label": "item", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": [{"classified_as": [{"id": "aat:300068844", "label": "use", "type": "Type"}], "id": "_:b364", "type": "crm:E30_Right"}, {"id": "_:b448", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300417633", "label": "legal status", "type": "Type"}], "id": "_:b363", "type": "crm:E30_Right"}], "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175443", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175443/unitid/0", "type": "Identifier", "value": "FGP DUC 2014058 (2)"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "type": "Identifier", "value": "8"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175443/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003175443"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175443/unittitle", "type": "Name", "value": "Reproduction d'une oeuvre de Marcel Duchamp \"Pri\u00e8re de toucher\" de la collection Aim\u00e9e Maeght, ap. 1947. Photographe : Claude Gaspari."}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [{"classified_as": [{"id": "aat:series", "label": "series", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003157703", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003157703/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003157703"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b387", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003157703/unittitle", "type": "Name", "value": "Duchamp Marcel"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175440", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175435", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003157598", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175443", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175402", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175404", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003157726", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175436", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175401", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175446"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:collection", "label": "collection", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/collection/fonds-g-n-ral-des-photographies", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "_:b425", "type": "Identifier", "value": "FGP (s\u00e9rie)"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "_:b426", "type": "Name", "value": "Fonds g\u00e9n\u00e9ral des photographies"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003157703", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003158296", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174371"], "type": "PhysicalObject"}], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000121439993", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000121280214", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/gaspari-claude"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000121280214", "label": "Duchamp, Marcel (1887-1968)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175443/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}, {"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/gaspari-claude", "label": "Gaspari, Claude", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175443/production/photographe", "technique": [], "type": "Production"}, {"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000121439993", "label": "Maeght, Aim\u00e9 (1906-1981)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175443/production/producteur%20du%20fonds", "technique": [{"id": "aat:donor", "label": "donor", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175443/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1947-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1947-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175443/production/timespan", "label": "1947-", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "1 tirage NB format 18 x 24 cm."}, {"classified_as": ["aat:scopenote"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003175443/scope", "type": "LinguisticObject", "value": "&lt;p&gt;Cette oeuvre manifeste la proximit\u00e9 de Duchamp avec les Surr\u00e9alistes dans les ann\u00e9es 40. Elle a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue pour la couverture du catalogue de l'exposition \"Le Surr\u00e9alisme\" en 1947, organis\u00e9e avec Andr\u00e9 Breton \u00e0 la galerie Maeght \u00e0 Paris. Un sein postiche en mousse est coll\u00e9 sur le carton de la couverture, tandis qu'au dos du catalogue on lit l'injonction, contraire \u00e0 celle que l'on voit habituellement, \u00ab pri\u00e8re de toucher \u00bb.&lt;/p&gt;"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FFGP%2FFGPDUC_2014058_002%2FFGPDUC_2014058_002_001_P", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [{"id": "http://archivesetdocumentation.centrepompidou.fr/img-viewer/BK/FGP/FGPDUC_2014058_002/dir.json", "type": "InformationObject"}], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}