{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:item", "label": "item", "type": "Type"}, {"id": "aat:300027200", "label": "notes (documents)", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": [{"id": "_:b120", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300417633", "label": "legal status", "type": "Type"}], "id": "_:b122", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300068844", "label": "use", "type": "Type"}], "id": "_:b121", "type": "crm:E30_Right"}], "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149433", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149433/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003149433"}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149433/unitid/0", "type": "Identifier", "value": "BRET 2.6"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149433/unittitle", "type": "Name", "value": "Suggestions de Marcel Duchamp retranscrites par Andr\u00e9 Breton (1959)."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "type": "Identifier", "value": "0"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [{"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/liste-d-oeuvres", "label": "LISTE D'OEUVRES", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/note", "label": "NOTE", "type": "Type"}, {"id": "aat:series", "label": "series", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/telegramme", "label": "TELEGRAMME", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003151735"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b66", "type": "Identifier", "value": "1"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735/unittitle", "type": "Name", "value": "Expositions internationales du Surr\u00e9alisme Paris, pr\u00e9paration, documents conserv\u00e9s par Andr\u00e9 Breton (1947-1960)."}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148875", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148876"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:file", "label": "file", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151743", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151743/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003151743"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151743/unittitle", "type": "Name", "value": "Pr\u00e9paration de l'exposition"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b434", "type": "Identifier", "value": "0"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149433", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149432"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/enveloppe", "label": "ENVELOPPE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/coupure-de-presse", "label": "COUPURE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/photographie", "label": "PHOTOGRAPHIE", "type": ["Material", "Type"]}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/enregistrement-sonore", "label": "ENREGISTREMENT SONORE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:record_group", "label": "record group", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148876", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148876/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003148876"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148876/unittitle", "type": "Name", "value": "Exposition E.R.O.S \u00e0 la Galerie Daniel Cordier (1959-1960)."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b60", "type": "Identifier", "value": "1"}], "part": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151743", "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:collection", "label": "collection", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/collection/fonds-andr-breton", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "_:b205", "type": "Identifier", "value": "BRET 1 - 3 ; DIS 206"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "_:b206", "type": "Name", "value": "Fonds Andr\u00e9 Breton"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148877", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735"], "type": "PhysicalObject"}], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/000000012131789X", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000121280214"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/000000012131789X", "label": "Breton, Andr\u00e9 (1896-1966)", "type": "Actor"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000121280214", "label": "Duchamp, Marcel (1887-1968)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149433/production/auteur", "technique": [{"id": "aat:author", "label": "author", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149433/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1959-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1959-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149433/production/timespan", "label": "1959", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": ["aat:scopenote"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149433/scope", "type": "LinguisticObject", "value": "&lt;p&gt;Notes manuscrites sur papier \u00e0 en-t\u00eate de l'exposition de la main d'Andr\u00e9 Breton rapportant des suggestions de Marcel Duchamp pour l'exposition :&lt;/p&gt;\n         &lt;p&gt;- L'une probablement \u00e0 la suite d'une conversation t\u00e9l\u00e9phonique dont le feuillet est titr\u00e9 \"Marcel Duchamp t\u00e9l\u00e9phone le 14 septembre 1959\" et d\u00e9clin\u00e9e en 4 propositions num\u00e9rot\u00e9es de 1 \u00e0 4 pour la sc\u00e9nographie et le catalogue.&lt;/p&gt;\n         &lt;p&gt;- L'autre comportant deux colonnes, distinguant les propositions pour le \"Catalogue\" de celles pour [l']\"Expos[ition], et titr\u00e9e \"Suggestions de Marcel (9 sept. 1959)\".&lt;/p&gt;"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Papier \u00e0 en-t\u00eate de l'exposition \"EROS\", notes manuscrites \u00e0 l'encre bleue et rouge.\n2 f.\n26 x 21 cm."}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_2-6%2FM5050_X0031_BRET_2-6_001_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_2-6%2FM5050_X0031_BRET_2-6_002_P", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [{"id": "http://archivesetdocumentation.centrepompidou.fr/img-viewer/BK/BRET/BRET_2-6/dir.json", "type": "InformationObject"}], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}