{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:item", "label": "item", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/liste-d-oeuvres", "label": "LISTE D'OEUVRES", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": [{"classified_as": [{"id": "aat:300417633", "label": "legal status", "type": "Type"}], "id": "_:b122", "type": "crm:E30_Right"}, {"id": "_:b120", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300068844", "label": "use", "type": "Type"}], "id": "_:b121", "type": "crm:E30_Right"}], "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149432", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149432/unitid/0", "type": "Identifier", "value": "BRET 2.2"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "type": "Identifier", "value": "1"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149432/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003149432"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149432/unittitle", "type": "Name", "value": "Listes des participants \u00e0 l'exposition, contenus des catalogues \"luxe\" et \"ordinaire\" par Andr\u00e9 Breton et Jos\u00e9 Pierre [Paris, 1959]"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [{"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:collection", "label": "collection", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/collection/fonds-andr-breton", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "_:b205", "type": "Identifier", "value": "BRET 1 - 3 ; DIS 206"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "_:b206", "type": "Name", "value": "Fonds Andr\u00e9 Breton"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148877", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/enveloppe", "label": "ENVELOPPE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/coupure-de-presse", "label": "COUPURE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/photographie", "label": "PHOTOGRAPHIE", "type": ["Material", "Type"]}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/enregistrement-sonore", "label": "ENREGISTREMENT SONORE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:record_group", "label": "record group", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148876", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148876/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003148876"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148876/unittitle", "type": "Name", "value": "Exposition E.R.O.S \u00e0 la Galerie Daniel Cordier (1959-1960)."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b60", "type": "Identifier", "value": "1"}], "part": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151743", "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:file", "label": "file", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151743", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151743/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003151743"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151743/unittitle", "type": "Name", "value": "Pr\u00e9paration de l'exposition"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b434", "type": "Identifier", "value": "0"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149433", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149432"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/liste-d-oeuvres", "label": "LISTE D'OEUVRES", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/note", "label": "NOTE", "type": "Type"}, {"id": "aat:series", "label": "series", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/telegramme", "label": "TELEGRAMME", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003151735"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b66", "type": "Identifier", "value": "1"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735/unittitle", "type": "Name", "value": "Expositions internationales du Surr\u00e9alisme Paris, pr\u00e9paration, documents conserv\u00e9s par Andr\u00e9 Breton (1947-1960)."}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148875", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148876"], "type": "PhysicalObject"}], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/000000012131789X"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/000000012131789X", "label": "Breton, Andr\u00e9 (1896-1966)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149432/production/auteur", "technique": [{"id": "aat:author", "label": "author", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149432/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1959-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1959-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149432/production/timespan", "label": "1959", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": ["aat:scopenote"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003149432/scope", "type": "LinguisticObject", "value": "&lt;p&gt;Contient diverses listes \u00e9tablies par Andr\u00e9 Breton :&lt;/p&gt;\n         &lt;p&gt;- 1 liste tapuscrite intitul\u00e9e \"Exposition internationale du surr\u00e9alisme 1959-1960\" comportant des noms d'artistes, comportant des annotations \u00e0 l'encre bleue et au crayon \u00e0 mine (1 f. recto).&lt;/p&gt;\n         &lt;p&gt;- 1 liste copie carbonne bleue tapuscrite intitul\u00e9e \"Liste des participants\", class\u00e9e alphab\u00e9tiquement par pays, comportant des annotations au feutre rouge (3 f. recto)&lt;/p&gt;\n         &lt;p&gt;- 1 liste manuscrite \u00e0 l'encre bleue sur le papier \u00e0 en-t\u00eate cr\u00e9\u00e9 pour l'exposition intitul\u00e9e E.R.O.S. (Exposition inteRnatiOnale du Surr\u00e9alisme) \"Catalogue ordinaire\" avec un plan du sommaire du catalogue et \"Bo\u00eete alerte\" [faisant r\u00e9f\u00e9rence aux Bo\u00eetes alertes con\u00e7ues par Marcel Duchamp et r\u00e9alis\u00e9es par Mimi Parent] (1 f. recto)&lt;/p&gt;\n         &lt;p&gt;- 1 liste manuscrite \u00e0 l'encre bleue sur papier vert intitul\u00e9e \"Cartes postales couleurs\" et \"Cartes postales en noir\", comportant des noms d'artistes, comportant des annotations d'Andr\u00e9 Breton au crayon \u00e0 mine (1 f. recto)&lt;/p&gt;"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "6 f.\n27 x 21,2 cm (5 f.) et 28 x 19 cm (1 f.)"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_2-2%2FM5050_X0031_BRET_2-2_001_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_2-2%2FM5050_X0031_BRET_2-2_002_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_2-2%2FM5050_X0031_BRET_2-2_003_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_2-2%2FM5050_X0031_BRET_2-2_004_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_2-2%2FM5050_X0031_BRET_2-2_005_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_2-2%2FM5050_X0031_BRET_2-2_006_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_2-2%2FM5050_X0031_BRET_2-2_007_P", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [{"id": "http://archivesetdocumentation.centrepompidou.fr/img-viewer/BK/BRET/BRET_2-2/dir.json", "type": "InformationObject"}], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}