{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:item", "label": "item", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": [{"classified_as": [{"id": "aat:300068844", "label": "use", "type": "Type"}], "id": "_:b0", "type": "crm:E30_Right"}, {"id": "_:b1", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300417633", "label": "legal status", "type": "Type"}], "id": "_:b2", "type": "crm:E30_Right"}], "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147527", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147527/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031147527"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147527/unittitle", "type": "Name", "value": "Projet de lettre de Duchamp-Villon \u00e0 propos du buste de Baudelaire [1911]."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "type": "Identifier", "value": "13"}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147527/unitid/0", "type": "Identifier", "value": "DUCHV 49"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [{"classified_as": [{"id": "aat:subfonds", "label": "subfonds", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/photographie", "label": "PHOTOGRAPHIE", "type": ["Material", "Type"]}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carnet", "label": "CARNET", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/cahier", "label": "CAHIER", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003174394"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b127", "type": "Identifier", "value": "1"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394/unittitle", "type": "Name", "value": "Sous-fonds Raymond Duchamp-Villon"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109837"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:collection", "label": "collection", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/collection/fonds-famille-duchamp-jacques-villon-raymond-duchamp-villon-suzanne-duchamp-", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "_:b389", "type": "Name", "value": "Fonds Famille Duchamp : Jacques Villon, Raymond Duchamp-Villon, Suzanne Duchamp."}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "_:b390", "type": "Identifier", "value": "VIL ; DUCHV ; DUC"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174600", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/croquis", "label": "CROQUIS", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/catalogue", "label": "CATALOGUE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/liste-d-oeuvres", "label": "LISTE D'OEUVRES", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/biographie", "label": "BIOGRAPHIE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/coupure-de-presse", "label": "COUPURE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/note", "label": "NOTE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/cahier", "label": "CAHIER", "type": "Type"}, {"id": "aat:series", "label": "series", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carnet", "label": "CARNET", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b266", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836/unittitle", "type": "Name", "value": "Archives \u00e9crites."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031109836"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109839", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109881", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109840", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109880", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:sub_group", "label": "sub group", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031147583"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b323", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583/unittitle", "type": "Name", "value": "Projet de lettres de Raymond Duchamp-Villon (1909-1914)."}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147520", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147524", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147528", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147519", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147521", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147527", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147525", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147523", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147518", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147515", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147522", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147516", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147514", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147517", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147526"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:subseries", "label": "subseries", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/croquis", "label": "CROQUIS", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/enveloppe", "label": "ENVELOPPE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carte-lettre", "label": "CARTE-LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carte-postale", "label": "CARTE POSTALE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/recepisse", "label": "RECEPISSE", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b319", "type": "Identifier", "value": "2"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879/unittitle", "type": "Name", "value": "Correspondance."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031109879"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147584"], "type": "PhysicalObject"}], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000081350838"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000081350838", "label": "Duchamp-Villon, Raymond (1876-1918)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147527/production/auteur", "technique": [{"id": "aat:author", "label": "author", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147527/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1911-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1911-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147527/production/timespan", "label": "1911", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300417644", "label": "transfer (method of acquisition)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ancienne cote : DUC V C14 7783.49"}, {"classified_as": ["aat:scopenote"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147527/scope", "type": "LinguisticObject", "value": "&lt;p&gt;Madame, Ma belle soeur [de] retour de Nantes me dit combien vous avez \u00e9t\u00e9 aimable pour moi en d\u00e9fendant mon travail aupr\u00e8s de vos amis, et quel accueil ceux-ci lui ont fait, gr\u00e2ce \u00e0 vous. J'avais il y a quelques jours en communication le lettre de Monsieur G. et j'avais cru d'apr\u00e8s elle \u00eatre avis\u00e9 administrativement des suites dans un d\u00e9lai tr\u00e8s court. J'avais oubli\u00e9 qu'une administration n'a aucune raison de se presser ni d'ajouter une gracieuset\u00e9 \u00e0 celle de son ministre, et je pr\u00e9f\u00e8re vous remercier d'abord de la peine que vous avez prise de vous int\u00e9resser au buste de Baudelaire et de l'aider \u00e0 faire son chemin dans le monde. Il a cette fois fait un grand pas, et nous vous le devons lui et moi, et si, lui reste assez indiff\u00e9rent \u00e0 sa carri\u00e8re, je vous en suis, moi-m\u00eame infiniment reconnaissant.Je vous demanderai si ce n'est pas abuser de vos instants ce que je dois faire maintenant, et si je dois faire quelques chose, l'ami Barr\u00e9 ne m'ayant \u00e0 ce sujet donn\u00e9 aucun \u00e9claircissement. Dois-je entrer en rapport avec Monsieur Marx ..., dont vous avez fait un d\u00e9fenseur du projet et qui para\u00eet-il est fort bien dispos\u00e9 ou dois-je attendre les \u00e9v\u00e9nements, sans m'inqui\u00e9ter du temps qui s'\u00e9coule.Excusez moi de vous importuner encore, mais la cause me tient \u00e0 coeur, et recevez, Madame, avec mes remerciements les plus sinc\u00e8res l'hommage de ma tr\u00e8s respectueuse sympathie.&lt;/p&gt;"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Lettre manuscrite autographe 26,5 x 20,5 cm\n1 f. recto"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FDUCHV%2FDUCHV_49%2FM5050_X0031_DUCHV_49_001_P", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [{"id": "http://archivesetdocumentation.centrepompidou.fr/img-viewer/BK/DUCHV/DUCHV_49/dir.json", "type": "InformationObject"}], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}