{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300027083", "label": "invitations", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/tract", "label": "TRACT", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:300033973", "label": "drawings (visual works)", "type": "Type"}, {"id": "aat:file", "label": "file", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": [{"classified_as": [{"id": "aat:300068844", "label": "use", "type": "Type"}], "id": "_:b0", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300417633", "label": "legal status", "type": "Type"}], "id": "_:b1", "type": "crm:E30_Right"}], "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174614", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "type": "Identifier", "value": "3"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174614/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003174614"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174614/unittitle", "type": "Name", "value": "Promotion des expositions : cartons d'invitation et tracts."}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [{"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:series", "label": "series", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031121310", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b319", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031121310/unittitle", "type": "Name", "value": "Archives \u00e9crites"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031121310/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031121310"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174618", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174614", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174612", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174617", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174610", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174605", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174609"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:subfonds", "label": "subfonds", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423/unittitle", "type": "Name", "value": "Sous-fonds Jacques Villon"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003174423"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b126", "type": "Identifier", "value": "0"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031121311", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031121310"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:collection", "label": "collection", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/collection/fonds-famille-duchamp-jacques-villon-raymond-duchamp-villon-suzanne-duchamp-", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "_:b312", "type": "Name", "value": "Fonds Famille Duchamp : Jacques Villon, Raymond Duchamp-Villon, Suzanne Duchamp."}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "_:b313", "type": "Identifier", "value": "VIL ; DUCHV ; DUC"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174600", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423"], "type": "PhysicalObject"}], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000079761494", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000115639534"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000115639534", "label": "Kunstler, Charles (1887-1977)", "type": "Actor"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000079761494", "label": "Carr\u00e9, Louis (1897-1977)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174614/production/auteur", "technique": [{"id": "aat:author", "label": "author", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174614/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1895-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1957-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174614/production/timespan", "label": "1895-1957", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "1 carton imprim\u00e9 sur fond brun 19 x 14 cm illustr\u00e9 au s\u00e9pia et sign\u00e9 au crayon par Jacques Villon ; 1 d\u00e9pliant \"Salon d'automne 1957\" 24 x 18 cm sign\u00e9 ; 5 cartons d'invitation avec dessins au crayon ; 1 tract imprim\u00e9 \u00e0 l'encre noire 27 x 21 cm.\n20 documents"}, {"classified_as": ["aat:related"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/related/0", "type": "LinguisticObject", "value": ["Dossiers documentaires concernant les activit\u00e9s du MNAM entre 1937 et 2015 [BVCTOF MNAM 1 - 28] : presse, cartons d'invitation, photographies.", "A rapprocher du texte in\u00e9dit paru dans le catalogue de l'exposition Duchamp-Villon \u00e0 la Galerie Louis Carr\u00e9 en 1966, et repris dans une \u00e9dition am\u00e9ricaine."]}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [], "subject_of": [{"id": "http://archivesetdocumentation.centrepompidou.fr/img-viewer/BK/VIL/VIL_4/dir.json", "type": "InformationObject"}], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}