{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:item", "label": "item", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": [{"id": "_:b1", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300068844", "label": "use", "type": "Type"}], "id": "_:b0", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300417633", "label": "legal status", "type": "Type"}], "id": "_:b2", "type": "crm:E30_Right"}], "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147517", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "type": "Identifier", "value": "3"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147517/unittitle", "type": "Name", "value": "Projet de lettre de Duchamp-Villon au Pr\u00e9sident du Salon d'automne (1913)."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147517/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031147517"}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147517/unitid/0", "type": "Identifier", "value": "DUCHV 39"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [{"classified_as": [{"id": "aat:collection", "label": "collection", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/collection/fonds-famille-duchamp-jacques-villon-raymond-duchamp-villon-suzanne-duchamp-", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "_:b389", "type": "Name", "value": "Fonds Famille Duchamp : Jacques Villon, Raymond Duchamp-Villon, Suzanne Duchamp."}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "_:b390", "type": "Identifier", "value": "VIL ; DUCHV ; DUC"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174600", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:subseries", "label": "subseries", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/croquis", "label": "CROQUIS", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/enveloppe", "label": "ENVELOPPE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carte-lettre", "label": "CARTE-LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carte-postale", "label": "CARTE POSTALE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/recepisse", "label": "RECEPISSE", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b319", "type": "Identifier", "value": "2"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879/unittitle", "type": "Name", "value": "Correspondance."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031109879"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147584"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:subfonds", "label": "subfonds", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/photographie", "label": "PHOTOGRAPHIE", "type": ["Material", "Type"]}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carnet", "label": "CARNET", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/cahier", "label": "CAHIER", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003174394"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b127", "type": "Identifier", "value": "1"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394/unittitle", "type": "Name", "value": "Sous-fonds Raymond Duchamp-Villon"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109837"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:sub_group", "label": "sub group", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031147583"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b323", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583/unittitle", "type": "Name", "value": "Projet de lettres de Raymond Duchamp-Villon (1909-1914)."}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147520", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147524", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147528", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147519", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147521", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147527", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147525", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147523", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147518", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147515", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147522", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147516", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147514", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147517", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147526"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/croquis", "label": "CROQUIS", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/catalogue", "label": "CATALOGUE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/liste-d-oeuvres", "label": "LISTE D'OEUVRES", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/biographie", "label": "BIOGRAPHIE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/coupure-de-presse", "label": "COUPURE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/note", "label": "NOTE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/cahier", "label": "CAHIER", "type": "Type"}, {"id": "aat:series", "label": "series", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carnet", "label": "CARNET", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b266", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836/unittitle", "type": "Name", "value": "Archives \u00e9crites."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031109836"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109839", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109881", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109840", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109880", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879"], "type": "PhysicalObject"}], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000081350838"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000081350838", "label": "Duchamp-Villon, Raymond (1876-1918)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147517/production/auteur", "technique": [{"id": "aat:author", "label": "author", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147517/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1913-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1913-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147517/production/timespan", "label": "1913", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Lettre manuscrite autographe 27 x 21 cm\n1 f. recto"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300417644", "label": "transfer (method of acquisition)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ancienne cote : DUC V C4 7783.39"}, {"classified_as": ["aat:scopenote"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147517/scope", "type": "LinguisticObject", "value": "&lt;p&gt;Mon cher Pr\u00e9sident, Je vous serais tr\u00e8s reconnaissant si vous vouliez bien supprimer mon nom de la liste de proposition pour l'exposition de Gand. J'estime \u00e0 tort ou \u00e0 raison que je n'y suis pas \u00e0 ma place convenable et me rend compte que la formule de l'oubli \u00e9tait la meilleure : en outre il est tr\u00e8s possible, et c'est votre opinion, je crois, que certains noms puissent nuire au succ\u00e8s des camarades, cela sera donc mieux ainsi.Je tiens aussi \u00e0 vous dire, Monsieur le Pr\u00e9sident, que je n'ai pas vu l\u00e0 de votre part un acte hostile pour lequel j'aurais quelque rancune. Je consid\u00e8re au contraire, que dans l'\u00e9tat pr\u00e9sent de vos id\u00e9es, c'en est une cons\u00e9quence logique. Je regrette seulement que les int\u00e9r\u00eats de l'art ne soient plus en accord avec l'int\u00e9r\u00eat du Salon d'automne et que celui-ci se croie tenu de baisser la t\u00eate d'avance devant qui ne l'inqui\u00e9tait gu\u00e8re il n'y a pas longtamps.Il ne faut pas, j'insiste, voir dans cette lettre une manifestation, ce serait lui \u00f4ter son v\u00e9ritable sens ; je d\u00e9sire rester fid\u00e8le aux principes du Salon d'hier qui laissait de c\u00f4t\u00e9 l'int\u00e9r\u00eat de chacun pour des vues plus hautes. Le d\u00e9saccord na\u00eet de ce que je ne comprends pas les vues d'aujourd'hui : tant pis pour moi.Croyez, Monsieur le Pr\u00e9sident, \u00e0 l'expression de ma tr\u00e8s respectueuse sympathie.&lt;/p&gt;"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FDUCHV%2FDUCHV_39%2FM5050_X0031_DUCHV_39_001_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FDUCHV%2FDUCHV_39%2FM5050_X0031_DUCHV_39_002_P", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [{"id": "http://archivesetdocumentation.centrepompidou.fr/img-viewer/BK/DUCHV/DUCHV_39/dir.json", "type": "InformationObject"}], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}