{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300026867", "label": "clippings (information artifacts)", "type": "Type"}, {"id": "http://vocab.getty.edu/aat/", "type": "Type"}, {"id": "aat:300027573", "label": "receipts (financial records)", "type": "Type"}, {"id": "aat:item", "label": "item", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": [{"classified_as": [{"id": "aat:300417633", "label": "legal status", "type": "Type"}], "id": "_:b2", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300068844", "label": "use", "type": "Type"}], "id": "_:b0", "type": "crm:E30_Right"}, {"id": "_:b1", "type": "crm:E30_Right"}], "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143895", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143895/unittitle", "type": "Name", "value": "Expositions 1938-1945"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143895/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031143895"}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143895/unitid/0", "type": "Identifier", "value": "DUC 13"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "type": "Identifier", "value": "11"}], "label": null, "language": [{"id": "aat:300388306", "label": "French (language)", "type": "Type"}], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [{"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/press-book", "label": "PRESS BOOK", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/catalogue", "label": "CATALOGUE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/liste-d-oeuvres", "label": "LISTE D'OEUVRES", "type": "Type"}, {"id": "aat:series", "label": "series", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031123911", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b130", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031123911/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031123911"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031123911/unittitle", "type": "Name", "value": "Press-book et correspondance."}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143895", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143885", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143888", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143884", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143890", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143892", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143894", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143893", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143883", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147585", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143887", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143891"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:collection", "label": "collection", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/collection/fonds-famille-duchamp-jacques-villon-raymond-duchamp-villon-suzanne-duchamp-", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "_:b389", "type": "Name", "value": "Fonds Famille Duchamp : Jacques Villon, Raymond Duchamp-Villon, Suzanne Duchamp."}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "_:b390", "type": "Identifier", "value": "VIL ; DUCHV ; DUC"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174600", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:subfonds", "label": "subfonds", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/catalogue", "label": "CATALOGUE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/coupure-de-presse", "label": "COUPURE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174600", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174600/unittitle", "type": "Name", "value": "Sous-fonds Suzanne Duchamp"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174600/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003174600"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b47", "type": "Identifier", "value": "2"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031123911", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031123912"], "type": "PhysicalObject"}], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000109840135", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000066598843"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000066598843", "label": "Duchamp, Suzanne (1889-1963)", "type": "Actor"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000109840135", "label": "Crotti, Jean-Joseph (1878-1958)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143895/production/sujet", "technique": [{"id": "aat:300248231", "label": ["depictions (visual works)", "depicted"], "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143895/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1938-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1945-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143895/production/timespan", "label": "1938-1945", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": ["aat:scopenote"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031143895/scope", "type": "LinguisticObject", "value": "&lt;p&gt;Coupures de presse \u00e0 propos du Salon d'Automne 1938 ; Article de Jean Daniel Maublanc sous le titre \"Suzanne Duchamp ou le triomphe de la nuance\", Paris 1938 ; Plusieurs articles sur \"Le Salon des Tuileries\", Paris 1939 et 1940 ; Deux lettres de la Revue Moderne des Arts et de la Vie, Paris 1945 ; une lettre dat\u00e9e du 12 novembre 1938 sur papier \u00e0 en t\u00eate de la Biblioth\u00e8que Nationale Cabinet des Estampes et adress\u00e9e \u00e0 Jean Crotti ; Une lettre dat\u00e9e du 20 avril 1939 sur papier \u00e0 en t\u00eate du Minist\u00e8re de L'Education Nationale etdes Beaux Arts adress\u00e9e \u00e0 Suzanne Duchamp.&lt;/p&gt;"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "5 lettres tapuscrites ; 1 r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 manuscrit \u00e0 l'encre bleue et rouge portant tampon \u00e0 l'encre violette 13,5 x 21 ; coupures de presse contrecoll\u00e9es sur papier cr\u00e8me et annot\u00e9es.\n13 f."}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}