{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:item", "label": "item", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": [{"classified_as": [{"id": "aat:300417633", "label": "legal status", "type": "Type"}], "id": "_:b2", "type": "crm:E30_Right"}, {"id": "_:b1", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300068844", "label": "use", "type": "Type"}], "id": "_:b0", "type": "crm:E30_Right"}], "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147538", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147538/unitid/0", "type": "Identifier", "value": "DUCHV 60"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "type": "Identifier", "value": "9"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147538/unittitle", "type": "Name", "value": "Lettre de Walter Pach \u00e0 Duchamp-Villon \u00e0 propos de l'Armory Show (21 f\u00e9vrier 1913)."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147538/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031147538"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [{"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:subseries", "label": "subseries", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/croquis", "label": "CROQUIS", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/enveloppe", "label": "ENVELOPPE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carte-lettre", "label": "CARTE-LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carte-postale", "label": "CARTE POSTALE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/recepisse", "label": "RECEPISSE", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b319", "type": "Identifier", "value": "2"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879/unittitle", "type": "Name", "value": "Correspondance."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031109879"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147584"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:collection", "label": "collection", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/collection/fonds-famille-duchamp-jacques-villon-raymond-duchamp-villon-suzanne-duchamp-", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "_:b389", "type": "Name", "value": "Fonds Famille Duchamp : Jacques Villon, Raymond Duchamp-Villon, Suzanne Duchamp."}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "_:b390", "type": "Identifier", "value": "VIL ; DUCHV ; DUC"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174600", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:subfonds", "label": "subfonds", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/photographie", "label": "PHOTOGRAPHIE", "type": ["Material", "Type"]}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carnet", "label": "CARNET", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/cahier", "label": "CAHIER", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003174394"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b127", "type": "Identifier", "value": "1"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394/unittitle", "type": "Name", "value": "Sous-fonds Raymond Duchamp-Villon"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109837"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:sub_group", "label": "sub group", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147584", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b317", "type": "Identifier", "value": "1"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147584/unittitle", "type": "Name", "value": "Correspondance adress\u00e9e \u00e0 Raymond Duchamp-Villon (1912- 1918)."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147584/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031147584"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147532", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147535", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147530", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147531", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147544", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147552", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147539", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147542", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147541", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147546", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147545", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147543", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147529", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147554", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147551", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147547", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147533", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147538", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147534", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147550", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147540", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147553", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147536", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147548", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147537", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147549"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/croquis", "label": "CROQUIS", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/catalogue", "label": "CATALOGUE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/liste-d-oeuvres", "label": "LISTE D'OEUVRES", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/biographie", "label": "BIOGRAPHIE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/coupure-de-presse", "label": "COUPURE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/note", "label": "NOTE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/cahier", "label": "CAHIER", "type": "Type"}, {"id": "aat:series", "label": "series", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carnet", "label": "CARNET", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b266", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836/unittitle", "type": "Name", "value": "Archives \u00e9crites."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031109836"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109839", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109881", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109840", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109880", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879"], "type": "PhysicalObject"}], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/000000010893683X"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/000000010893683X", "label": "Pach, Walter (1883-1958)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147538/production/auteur", "technique": [{"id": "aat:author", "label": "author", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147538/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1913-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1913-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147538/production/timespan", "label": "1913", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": ["aat:scopenote"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147538/scope", "type": "LinguisticObject", "value": "&lt;p&gt;Cher ami, Merci de votre lettre. J'ai fait un bon voyage et suis revenu pour l'ouverture d'une exposition magnifique (malgr\u00e9 la d\u00e9primante section am\u00e9ricaine) -et pour un travail fou. Ce dernier mot vous expliquera pourquoi cette lettre doit \u00eatre assez courte -je vous \u00e9crirai plus \u00e0 la longue- avec des journaux, catalogues etc. Plus tard. Pour le moment je vous dirai seulement que tout semble promettre un beau succ\u00e8s financier, aussi bien qu'artistique. Ce dernier est accompli, mais le public vient nombreux et on est en g\u00e9n\u00e9ral tr\u00e8s respectueux, j'allais dire, humble. Nous avons vendu votre Fille des bois et le petit 'Danseur' (friese). Le 'Torse' aussi, et, c'est pour cela que je vous \u00e9cris, vous nous avez donn\u00e9 un pl\u00e2tre et l'acheteur (un amateur tr\u00e8s \u00e9clair\u00e9) veut un bronze \u00e0 sa place, au prix demand\u00e9 naturellement. Il veut le m\u00eame ton simple du bronze que vous avez dans la 'Fille des bois' pas de patine fausse. Je vous prie de le faire mouler aussit\u00f4t que possible et [de] le donner \u00e0 M. Pottier, en lui montrant cette lettre si c'est n\u00e9cessaire. Nous payons tous les frais de transport et d'assurance. J'esp\u00e8re qu'on vendra des oeuvres de vos fr\u00e8res, auxquels [j'envoie] mes amiti\u00e9s. Bon souvenirs \u00e0 Madame Duchamp-Villon, s'il vous pla\u00eet, et \u00e0 Madame Villon, \u00e0 vous une poign\u00e9e de main tr\u00e8s amicale et au revoir.Walter Pach. J'ai vu Picabia, on aime son oeuvre, Bravo !&lt;/p&gt;"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Lettre manuscrite autographe sur papier \u00e0 en-t\u00eate de l'Association of American Painters and Sculptors Inc. New York City 28 x 21 cm\n1 f. recto-verso"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300417644", "label": "transfer (method of acquisition)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ancienne cote : PAC C25 7783.60"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FDUCHV%2FDUCHV_60%2FM5050_X0031_DUCHV_60_001_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FDUCHV%2FDUCHV_60%2FM5050_X0031_DUCHV_60_002_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FDUCHV%2FDUCHV_60%2FM5050_X0031_DUCHV_60_003_P", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [{"id": "http://archivesetdocumentation.centrepompidou.fr/img-viewer/BK/DUCHV/DUCHV_60/dir.json", "type": "InformationObject"}], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}