{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://vocab.getty.edu/aat/", "type": "Type"}, {"id": "aat:300046300", "label": "photographs", "type": "Type"}, {"id": "aat:item", "label": "item", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": [{"id": "_:b0", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300068844", "label": "use", "type": "Type"}], "id": "_:b2", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300417633", "label": "legal status", "type": "Type"}], "id": "_:b1", "type": "crm:E30_Right"}], "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117320", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117320/unitid/0", "type": "Identifier", "value": "VIL BIO 54"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117320/unittitle", "type": "Name", "value": "Photographie de groupe de la famille Duchamp, vers 1898."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "type": "Identifier", "value": "4"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117320/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031117320"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [{"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:subfonds", "label": "subfonds", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423/unittitle", "type": "Name", "value": "Sous-fonds Jacques Villon"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003174423"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b114", "type": "Identifier", "value": "0"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031121311", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031121310"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:collection", "label": "collection", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/collection/fonds-famille-duchamp-jacques-villon-raymond-duchamp-villon-suzanne-duchamp-", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "_:b317", "type": "Name", "value": "Fonds Famille Duchamp : Jacques Villon, Raymond Duchamp-Villon, Suzanne Duchamp."}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "_:b318", "type": "Identifier", "value": "VIL ; DUCHV ; DUC"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174600", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:subseries", "label": "subseries", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/photographie", "label": "PHOTOGRAPHIE", "type": ["Material", "Type"]}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174672", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174672/unittitle", "type": "Name", "value": "Photographies biographiques"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b319", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174672/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003174672"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117353", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117327", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117279", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117278", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117391", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117307", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117316", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117382"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:series", "label": "series", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/photographie", "label": "PHOTOGRAPHIE", "type": ["Material", "Type"]}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031121311", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b98", "type": "Identifier", "value": "1"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031121311/unittitle", "type": "Name", "value": "Archives photographiques"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031121311/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031121311"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174607", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174672", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174608"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:sub_group", "label": "sub group", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117316", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b447", "type": "Identifier", "value": "3"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117316/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031117316"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117316/unittitle", "type": "Name", "value": "Portraits de familles et c\u00e9l\u00e9brations familiales, entre 1895 et 1898."}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117319", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117318", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117317", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117321", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117325", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031121331", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117322", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117323", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117324", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117320", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117587"], "type": "PhysicalObject"}], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/duchamp-suzanne-1889-1963-", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/duchamp-marcel-1887-1968-", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/guilbert-n-e-nicolle-ketty", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/duchamp-n-e-m-ry-catherine-1821-1908-", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/mellerio-n-e-duchamp-marguerite", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/duchamp-n-e-nicolle-lucie-1856-1925-", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/jullien-n-e-duchamp-marie-madeleine-1875-1961-", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/duchamp-justin-isidore-dit-eug-ne-1848-1925-", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/duchamp-yvonne-1895-1969-"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/duchamp-yvonne-1895-1969-", "label": "Duchamp, Yvonne (1895-1969)", "type": "Actor"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/mellerio-n-e-duchamp-marguerite", "label": "Mellerio (n\u00e9e Duchamp), Marguerite", "type": "Actor"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/guilbert-n-e-nicolle-ketty", "label": "Guilbert (n\u00e9e Nicolle), Ketty", "type": "Actor"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/duchamp-justin-isidore-dit-eug-ne-1848-1925-", "label": "Duchamp, Justin Isidore dit Eug\u00e8ne (1848-1925)", "type": "Actor"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/duchamp-n-e-nicolle-lucie-1856-1925-", "label": "Duchamp (n\u00e9e Nicolle), Lucie (1856-1925)", "type": "Actor"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/jullien-n-e-duchamp-marie-madeleine-1875-1961-", "label": "Jullien (n\u00e9e Duchamp), Marie-Madeleine (1875-1961)", "type": "Actor"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/duchamp-n-e-m-ry-catherine-1821-1908-", "label": "Duchamp (n\u00e9e M\u00e9ry), Catherine (1821-1908)", "type": "Actor"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/duchamp-marcel-1887-1968-", "label": "Duchamp, Marcel (1887-1968)", "type": "Actor"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/duchamp-suzanne-1889-1963-", "label": "Duchamp, Suzanne (1889-1963)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117320/production/sujet", "technique": [{"id": "aat:300248231", "label": ["depictions (visual works)", "depicted"], "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117320/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1898-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1989-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117320/production/timespan", "label": "1898-1989", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": ["aat:related"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/related/0", "type": "LinguisticObject", "value": ["A rapprocher du texte in\u00e9dit paru dans le catalogue de l'exposition Duchamp-Villon \u00e0 la Galerie Louis Carr\u00e9 en 1966, et repris dans une \u00e9dition am\u00e9ricaine.", "Dossiers documentaires concernant les activit\u00e9s du MNAM entre 1937 et 2015 [BVCTOF MNAM 1 - 28] : presse, cartons d'invitation, photographies."]}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "1 tirage photographique NB contrecoll\u00e9 sur carton, 13 x 18 cm."}, {"classified_as": ["aat:scopenote"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031117320/scope", "type": "LinguisticObject", "value": "&lt;p&gt;De gauche \u00e0 droite, au premier rang: Marcel Duchamp, Suzanne Duchamp, Yvonne Duchamp, Marguerite Mellerio (n\u00e9e Duchamp), Catherine M\u00e9ry-Duchamp, inconnue, au deuxi\u00e8me rang : Inconnu, Ketty Guilbert (n\u00e9e Nicolle), Gabrielle Jaumes (n\u00e9e Duchamp), Marie-Madeleine Jullien (n\u00e9e Duchamp), inconnue, inconnu. Troisi\u00e8me rang: Eug\u00e8ne Duchamp, Lucie Duchamp (n\u00e9e Nicolle), inconnu, inconnu.&lt;/p&gt;"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FVIL%2FVILBIO_54%2FM5050_X0031_VILBIO_54_01_P", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [{"id": "http://archivesetdocumentation.centrepompidou.fr/img-viewer/BK/VIL/VILBIO_54/dir.json", "type": "InformationObject"}], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}