{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:item", "label": "item", "type": "Type"}, {"id": "http://vocab.getty.edu/aat/", "type": "Type"}, {"id": "aat:300027200", "label": "notes (documents)", "type": "Type"}, {"id": "aat:300046300", "label": "photographs", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": [{"classified_as": [{"id": "aat:300068844", "label": "use", "type": "Type"}], "id": "_:b121", "type": "crm:E30_Right"}, {"id": "_:b120", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300417633", "label": "legal status", "type": "Type"}], "id": "_:b122", "type": "crm:E30_Right"}], "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003150051", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003150051/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003150051"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003150051/unittitle", "type": "Name", "value": "Autel VII : \"Le Soigneur de gravit\u00e9\"."}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003150051/unitid/0", "type": "Identifier", "value": "BRET 1.18"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "type": "Identifier", "value": "0"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [{"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/liste-d-oeuvres", "label": "LISTE D'OEUVRES", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/note", "label": "NOTE", "type": "Type"}, {"id": "aat:series", "label": "series", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/telegramme", "label": "TELEGRAMME", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003151735"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b66", "type": "Identifier", "value": "1"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735/unittitle", "type": "Name", "value": "Expositions internationales du Surr\u00e9alisme Paris, pr\u00e9paration, documents conserv\u00e9s par Andr\u00e9 Breton (1947-1960)."}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148875", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148876"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:file", "label": "file", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151738", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151738/unittitle", "type": "Name", "value": "Sc\u00e9nographie de la salle des autels"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151738/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003151738"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b74", "type": "Identifier", "value": "1"}], "part": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151764", "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:record_group", "label": "record group", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/telegramme", "label": "TELEGRAMME", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/note", "label": "NOTE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/liste-d-oeuvres", "label": "LISTE D'OEUVRES", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148875", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148875/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003148875"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b451", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148875/unittitle", "type": "Name", "value": "Exposition \u00e0 la Galerie Maeght (1947)."}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151736", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151738"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:collection", "label": "collection", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/collection/fonds-andr-breton", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "_:b205", "type": "Identifier", "value": "BRET 1 - 3 ; DIS 206"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "_:b206", "type": "Name", "value": "Fonds Andr\u00e9 Breton"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148877", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/telegramme", "label": "TELEGRAMME", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/photographie", "label": "PHOTOGRAPHIE", "type": ["Material", "Type"]}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carte-postale", "label": "CARTE POSTALE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/note", "label": "NOTE", "type": "Type"}, {"id": "aat:sub_group", "label": "sub group", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151764", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151764/unittitle", "type": "Name", "value": "Dossier de travail d'Andr\u00e9 Breton pour les 12 autels : photographies, notes, lettres (1947)."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151764/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003151764"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b337", "type": "Identifier", "value": "0"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003150051", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151762"], "type": "PhysicalObject"}], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000121280214", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/schiff-john"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000121280214", "label": "Duchamp, Marcel (1887-1968)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003150051/production/artiste", "technique": [{"id": "aat:artist", "label": "artist", "type": "Type"}], "type": "Production"}, {"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/local/schiff-john", "label": "Schiff, John", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003150051/production/photographe", "technique": [], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003150051/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1947-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1947-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003150051/production/timespan", "label": "1947", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "La photographie comporte des chiffres et des lettres contrecoll\u00e9s sur le recto par Andr\u00e9 Breton\n4 f., 1 vue\nChem. 27,5 x 43 cm; brouillon fiche autel 19,5 x 13,2 cm; fiche autel 22,7 X 14,8 cm; feuille cahier 28 x 43 cm; lettre 26,7 x 21 cm; photographie 25,5 x 17 cm"}, {"classified_as": ["aat:scopenote"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003150051/scope", "type": "LinguisticObject", "value": "&lt;p&gt;Documents de pr\u00e9paration rassembl\u00e9s dans une sous-chemise comportant le titre de l'autel (1 f.) :&lt;/p&gt;\n          &lt;p&gt;- Fiche de l'autel : Personnification : Le Soigneur de gravit\u00e9 ; Extraits de textes : Andr\u00e9 Breton in \"Le surr\u00e9alisme et la peinture, Phare de la Mari\u00e9e\", Gabrielle Buffet \"Coeurs volants\" in Cahiers d'art, 1936 ; Artiste : Roberto Matta ; Offrandes : Particia Matta, Henri Goetz, Jacques H\u00e9rold et un ali\u00e9n\u00e9 ; Mets : Benjamin P\u00e9ret et Francis Bouvet ; Correspondance : 7\u00e8me heure du Nuct\u00e9m\u00e9ron ; Signe du zodiaque : Balance.&lt;/p&gt;\n          &lt;p&gt;- Feuille de bloc : mentionnant le nom d'une pierre (Saphir) et une phrase retranscrite, ray\u00e9e et comportant des annotations.&lt;/p&gt;\n          &lt;p&gt;- Feuille de classeur : comportant une phrase retranscrite au crayon, dont l'auteur est (B.P.).&lt;/p&gt;\n          &lt;p&gt;- Photographie NB de John d. Schiff (New York) de l'oeuvre de Marcel Duchamp \"La Mari\u00e9e mise \u00e0 nu par ses c\u00e9libataires, m\u00eame\" (1915-1923), coll. Katherine Dreyer, comporte au verso de nombreuses annotations de Breton au crayon, une \u00e9tiquette avec titre de l'oeuvre photographi\u00e9e et le tampon du photographe.&lt;/p&gt;"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-18%2FM5050_X0031_BRET_1-18_001_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-18%2FM5050_X0031_BRET_1-18_002_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-18%2FM5050_X0031_BRET_1-18_003_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-18%2FM5050_X0031_BRET_1-18_004_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-18%2FM5050_X0031_BRET_1-18_005_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-18%2FM5050_X0031_BRET_1-18_006_P", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [{"id": "http://archivesetdocumentation.centrepompidou.fr/img-viewer/BK/BRET/BRET_1-18/dir.json", "type": "InformationObject"}], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}