{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300015617", "label": "sketches", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:item", "label": "item", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": [{"classified_as": [{"id": "aat:300417633", "label": "legal status", "type": "Type"}], "id": "_:b2", "type": "crm:E30_Right"}, {"id": "_:b1", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300068844", "label": "use", "type": "Type"}], "id": "_:b0", "type": "crm:E30_Right"}], "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147514", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147514/unitid/0", "type": "Identifier", "value": "DUCHV 36"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147514/unittitle", "type": "Name", "value": "Projet de lettre de Duchamp-Villon \u00e0 Madame Baline, avec croquis de Diane [1909 .]"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147514/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031147514"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "type": "Identifier", "value": "0"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [{"classified_as": [{"id": "aat:subfonds", "label": "subfonds", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/photographie", "label": "PHOTOGRAPHIE", "type": ["Material", "Type"]}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carnet", "label": "CARNET", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/cahier", "label": "CAHIER", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003174394"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b127", "type": "Identifier", "value": "1"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394/unittitle", "type": "Name", "value": "Sous-fonds Raymond Duchamp-Villon"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109837"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/croquis", "label": "CROQUIS", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/catalogue", "label": "CATALOGUE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/liste-d-oeuvres", "label": "LISTE D'OEUVRES", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/biographie", "label": "BIOGRAPHIE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/coupure-de-presse", "label": "COUPURE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/note", "label": "NOTE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/cahier", "label": "CAHIER", "type": "Type"}, {"id": "aat:series", "label": "series", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carnet", "label": "CARNET", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b266", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836/unittitle", "type": "Name", "value": "Archives \u00e9crites."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109836/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031109836"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109839", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109881", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109840", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109880", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:sub_group", "label": "sub group", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031147583"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b323", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583/unittitle", "type": "Name", "value": "Projet de lettres de Raymond Duchamp-Villon (1909-1914)."}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147520", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147524", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147528", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147519", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147521", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147527", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147525", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147523", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147518", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147515", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147522", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147516", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147514", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147517", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147526"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:collection", "label": "collection", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/collection/fonds-famille-duchamp-jacques-villon-raymond-duchamp-villon-suzanne-duchamp-", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "_:b389", "type": "Name", "value": "Fonds Famille Duchamp : Jacques Villon, Raymond Duchamp-Villon, Suzanne Duchamp."}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "_:b390", "type": "Identifier", "value": "VIL ; DUCHV ; DUC"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174394", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174600", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003174423"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:subseries", "label": "subseries", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/croquis", "label": "CROQUIS", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/enveloppe", "label": "ENVELOPPE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carton-d-invitation", "label": "CARTON D'INVITATION", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/article-de-presse", "label": "ARTICLE DE PRESSE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carte-lettre", "label": "CARTE-LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carte-postale", "label": "CARTE POSTALE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/recepisse", "label": "RECEPISSE", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b319", "type": "Identifier", "value": "2"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879/unittitle", "type": "Name", "value": "Correspondance."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031109879/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X0031109879"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147583", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147584"], "type": "PhysicalObject"}], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000081350838"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000081350838", "label": "Duchamp-Villon, Raymond (1876-1918)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147514/production/auteur", "technique": [{"id": "aat:author", "label": "author", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147514/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1909-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1909-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147514/production/timespan", "label": "1909", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Lettre manuscrite autographe 24 x 25,5 cm, pr\u00e9sence de deux croquis\n1 f. recto-verso"}, {"classified_as": ["aat:scopenote"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X0031147514/scope", "type": "LinguisticObject", "value": "&lt;p&gt;Je vous adresse ci-joints deux croquis d'ensemble de la r\u00e9duction de la Diane de Jean Goujon, l'un de face, l'autre de profil. J'ai pris la plus grande dimension du salon, o\u00f9 je suppose la chemin\u00e9e plac\u00e9e. Cela n'aurait aucun inconv\u00e9nient que le panneau n'ait que les 6m80 de la largeur. Les proportions donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9es les plus grandes qu'il soit possible de faire sans \u00e9craser la chemin\u00e9e. Le socle serait en marbre de m\u00eame couleur et autant que possible de m\u00eame ornementation que la chemin\u00e9e. Mais la forme devra rester semblable \u00e2 celle de Louvre si l'on veut obtenir pour le groupe les 0m50 cent. de largeur n\u00e9cessaire pour la dimension adopt\u00e9e. De plus un socle trop lourd de lignes d\u00e9truirait une partie de l'harmonie des mouvements.La r\u00e9duction en marbre serait de beaucoup sup\u00e9rieure comme effet \u00e0 la r\u00e9duction en bronze, et je serais tr\u00e8s satisfait que M. et Mme Baline se d\u00e9cident pour la premi\u00e8re. Ils verront par la comparaison des prix que la diff\u00e9rence n'est pas \u00e9norme et j'esp\u00e8re qu'ils se rendront compte de la valeur tr\u00e8s diff\u00e9rentes des deux objets. La traduction dans une m\u00eame mati\u00e8re est infiniment pr\u00e9f\u00e9rable ; cela donne une m\u00eame image plus petite, avec les m\u00eames caresses de lumi\u00e8re. Le bronze donnerait une chose tr\u00e8s int\u00e9ressante \u00e9galement, avec des effets autres, particuliers \u00e0 cette mati\u00e8re. La seule pierre d'achoppement pour le marbre est le temps un peu court dont on dispose. Il faudrait (pour le bronze \u00e9galement) que les dispositions soient prises aussi rapidement que possible. Les prix -pour le bronze 6000 - et pour le marbre 7000 -socle dorure ornementation comprise (transp. et ...... compris). Quant aux conditions de paiement : 4000 francs lors de la commande, le reste apr\u00e8s terminaison. Je suis oblig\u00e9 de demander cette somme de 4000 francs \u00e0 cause des frais que je dois verser d'avance en commandant moi-m\u00eame le moulage au Louvre, frais que vous le savez atteindront pr\u00e8s de 2000 francs avec les transports.&lt;/p&gt;"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300417644", "label": "transfer (method of acquisition)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Ancienne cote : DUC V C1 7783.36"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FDUCHV%2FDUCHV_36%2FM5050_X0031_DUCHV_36_002_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FDUCHV%2FDUCHV_36%2FM5050_X0031_DUCHV_36_001_P", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [{"id": "http://archivesetdocumentation.centrepompidou.fr/img-viewer/BK/DUCHV/DUCHV_36/dir.json", "type": "InformationObject"}], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}