{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "http://vocab.getty.edu/aat/", "type": "Type"}, {"id": "aat:300015617", "label": "sketches", "type": "Type"}, {"id": "aat:300027200", "label": "notes (documents)", "type": "Type"}, {"id": "aat:300033973", "label": "drawings (visual works)", "type": "Type"}, {"id": "aat:item", "label": "item", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "aat:300026867", "label": "clippings (information artifacts)", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": [{"classified_as": [{"id": "aat:300068844", "label": "use", "type": "Type"}], "id": "_:b121", "type": "crm:E30_Right"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300417633", "label": "legal status", "type": "Type"}], "id": "_:b122", "type": "crm:E30_Right"}, {"id": "_:b120", "type": "crm:E30_Right"}], "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.duchamparchives.org/pompidou", "label": "Centre Pompidou", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151762", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151762/unittitle", "type": "Name", "value": "Autel X \"Raymond Roussel\"."}, {"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151762/unitid/0", "type": "Identifier", "value": "BRET 1.21"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151762/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003151762"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "type": "Identifier", "value": "1"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [{"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:collection", "label": "collection", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/collection/fonds-andr-breton", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:accession", "label": "accession", "type": "Type"}], "id": "_:b205", "type": "Identifier", "value": "BRET 1 - 3 ; DIS 206"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "_:b206", "type": "Name", "value": "Fonds Andr\u00e9 Breton"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148877", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/liste-d-oeuvres", "label": "LISTE D'OEUVRES", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/note", "label": "NOTE", "type": "Type"}, {"id": "aat:series", "label": "series", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/telegramme", "label": "TELEGRAMME", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003151735"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b66", "type": "Identifier", "value": "1"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151735/unittitle", "type": "Name", "value": "Expositions internationales du Surr\u00e9alisme Paris, pr\u00e9paration, documents conserv\u00e9s par Andr\u00e9 Breton (1947-1960)."}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148875", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148876"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/telegramme", "label": "TELEGRAMME", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/photographie", "label": "PHOTOGRAPHIE", "type": ["Material", "Type"]}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/carte-postale", "label": "CARTE POSTALE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/note", "label": "NOTE", "type": "Type"}, {"id": "aat:sub_group", "label": "sub group", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151764", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151764/unittitle", "type": "Name", "value": "Dossier de travail d'Andr\u00e9 Breton pour les 12 autels : photographies, notes, lettres (1947)."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151764/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003151764"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b337", "type": "Identifier", "value": "0"}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003150051", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151762"], "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "aat:file", "label": "file", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151738", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151738/unittitle", "type": "Name", "value": "Sc\u00e9nographie de la salle des autels"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151738/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003151738"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b74", "type": "Identifier", "value": "1"}], "part": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151764", "type": "PhysicalObject"}, {"classified_as": [{"id": "aat:record_group", "label": "record group", "type": "Type"}, {"id": "aat:300375748", "label": "archives (groupings)", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/telegramme", "label": "TELEGRAMME", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/lettre", "label": "LETTRE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/note", "label": "NOTE", "type": "Type"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/genreform/liste-d-oeuvres", "label": "LISTE D'OEUVRES", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148875", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148875/id", "type": "Identifier", "value": "FRM5050-X003148875"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300192339", "label": "sequences", "type": "Type"}], "id": "_:b451", "type": "Identifier", "value": "0"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003148875/unittitle", "type": "Name", "value": "Exposition \u00e0 la Galerie Maeght (1947)."}], "part": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151736", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151738"], "type": "PhysicalObject"}], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/000000012100528X", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000121280214", "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000108229692"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000108229692", "label": "Matta, Roberto Sebastian (1911-2002)", "type": "Actor"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/000000012100528X", "label": "Brauner, Victor (1903-1966)", "type": "Actor"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/actor/isni/0000000121280214", "label": "Duchamp, Marcel (1887-1968)", "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151762/production/auteur", "technique": [{"id": "aat:author", "label": "author", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151762/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1947-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1947-01-01T00:00:00+00:00", "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151762/production/timespan", "label": "1947", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": ["aat:scopenote"], "id": "http://data.duchamparchives.org/cp/archive/component/FRM5050-X003151762/scope", "type": "LinguisticObject", "value": "&lt;p&gt;Documents de pr\u00e9paration rassembl\u00e9s dans une sous-chemise comportant le titre de l'autel :&lt;/p&gt;\n          &lt;p&gt;- Fiche de l'autel : Personnification : Raymond Roussel ; Extraits de textes : Dr Pierre Janet \"De l'angoisse \u00e0 l'extase\" Paris, 1926 et Raymond roussel \"Comment j'ai \u00e9crit certains de mes livres\" Paris, 1935 ; Artiste : Roberto Matta ; Offrandes : Henri Goetz, Jacques H\u00e9rold, Marcel Jean et Jindrich Heisler ; Mets : Roberto Matta et Francis Bouvet ; Correspondance : 10\u00e8me heure du Nuct\u00e9m\u00e9ron ; Signe du zodiaque : Capricorne.&lt;/p&gt;\n          &lt;p&gt;- Feuille de bloc : mentionnant le nom d'une pierre (La Pierre Brute : Brique ? Pierre meuli\u00e8re ? Gr\u00e8s ? et une phrase retranscrite&lt;/p&gt;\n          &lt;p&gt;- Feuille de classeur : comportant une phrase retranscrite au crayon, auteur (B.P.)&lt;/p&gt;\n          &lt;p&gt;- Lettre manuscrite autographe de Roberto Matta, sign\u00e9e, [s.d.], [s.l.] au crayon noir et de couleur, illustr\u00e9e d'un croquis original d'une oeuvre et de son sch\u00e9ma d'installation pour l'exposition, accompagn\u00e9e d'une coupure de presse \"... and we're glad\" (2 f. recto verso et recto, 1 coup. de presse).&lt;/p&gt;\n          &lt;p&gt;- Lettre manuscrite autographe sign\u00e9e de Marcel Duchamp adress\u00e9e \u00e0 Elisa et Andr\u00e9 Breton, le 11 f\u00e9vrier 1947 depuis New York, + env. \"par avion\", dans laquelle il cite Tanguy, Jacqueline et David [?], Calder, Max, Donati, Schweitzer, Budworth, Kiesler et Maeght. &lt;/p&gt;\n          &lt;p&gt;- Texte manuscrit sur papier bleu [s.n.], [s.l.], [s.d.] [attribu\u00e9 \u00e0 Vicor Brauner] compos\u00e9 de 3 paragraphes num\u00e9rot\u00e9s : 1/ Mouvement perp\u00e9tuel, 2/ La cr\u00e9ation de la vie, 3/ L'\u00e8re atomique.&lt;/p&gt;"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "9 f., 1 env.\nChem. 27,5 x 43 cm; brouillon fiche autel 19,5 x 13,2 cm.; fiche autel 22,7 X 14,8 cm.; feuille cahier 28 x 43 cm.; lettre 26,7 x 21 cm."}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-21%2FM5050_X0031_BRET_1-21_001_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-21%2FM5050_X0031_BRET_1-21_002_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-21%2FM5050_X0031_BRET_1-21_003_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-21%2FM5050_X0031_BRET_1-21_004_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-21%2FM5050_X0031_BRET_1-21_005_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-21%2FM5050_X0031_BRET_1-21_006_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-21%2FM5050_X0031_BRET_1-21_007_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-21%2FM5050_X0031_BRET_1-21_008_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-21%2FM5050_X0031_BRET_1-21_009_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-21%2FM5050_X0031_BRET_1-21_010_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-21%2FM5050_X0031_BRET_1-21_011_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-21%2FM5050_X0031_BRET_1-21_012_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-21%2FM5050_X0031_BRET_1-21_013_P", "type": "VisualItem"}, {"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/BK%2FBRET%2FBRET_1-21%2FM5050_X0031_BRET_1-21_014_P", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [{"id": "http://archivesetdocumentation.centrepompidou.fr/img-viewer/BK/BRET/BRET_1-21/dir.json", "type": "InformationObject"}], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}