{"@context": "https://linked.art/ns/v1/linked-art.json", "about": [], "classified_as": [{"id": "aat:300041273", "label": "prints (visual works)", "type": "Type"}, {"id": "aat:300133025", "label": "works of art", "type": "Type"}], "crm:P104_is_subject_to": null, "crm:P57_has_number_of_parts": null, "current_keeper": null, "current_location": null, "current_owner": {"id": "http://data.philamuseum.org/", "label": "Philadelphia Museum of Art", "type": "Group"}, "depicts": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/pma/object/254579", "identified_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/pma/object/254579/title/0", "type": "Name", "value": "La Septi\u00e8me Face du D\u00e9: Po\u00e8mes - D\u00e9coupages"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300404621", "label": "repository numbers", "type": "Type"}, {"id": "aat:300404670", "label": "preferred terms", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/pma/object/254579/id", "type": "Identifier", "value": "254579"}, {"id": "http://data.duchamparchives.org/pma/object/254579/title/1", "type": "Name", "value": "La Septi\u00e8me face du d\u00e9 (The Seventh Side of the Die)"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300312355", "label": "accession numbers", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/pma/object/254579/object_number", "type": "Identifier", "value": "1950-134-1059"}], "label": null, "language": [], "made_of": [], "ore:isAggregatedBy": null, "part_of": [], "produced_by": {"carried_out_by": ["http://data.duchamparchives.org/pma/actor/marcel-duchamp", "http://data.duchamparchives.org/pma/actor/editions-jeanne-bucher-paris", "http://data.duchamparchives.org/pma/actor/georges-hugnet"], "consists_of": [{"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/pma/actor/editions-jeanne-bucher-paris", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/pma/actor/editions-jeanne-bucher-paris/name", "type": "Name", "value": "Editions Jeanne Bucher, Paris"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/pma/object/254579/production/2", "technique": [{"id": "aat:300025574", "label": "publishers", "type": "Type"}], "type": "Production"}, {"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/pma/actor/marcel-duchamp", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/pma/actor/marcel-duchamp/name", "type": "Name", "value": "Marcel Duchamp"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/pma/object/254579/production/0", "technique": [{"id": "aat:300025103", "label": "artists (visual artists)", "type": "Type"}], "type": "Production"}, {"carried_out_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/pma/actor/georges-hugnet", "identified_by": [{"id": "http://data.duchamparchives.org/pma/actor/georges-hugnet/name", "type": "Name", "value": "Georges Hugnet"}], "type": "Actor"}], "classified_as": [], "id": "http://data.duchamparchives.org/pma/object/254579/production/1", "technique": [{"id": "aat:author", "label": "author", "type": "Type"}], "type": "Production"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/pma/object/254579/production", "timespan": {"begin_of_the_begin": "1936-01-01T00:00:00+00:00", "end_of_the_end": "1936-01-01T00:00:00+00:00", "label": "1936", "type": "TimeSpan"}, "type": "Production"}, "referred_to_by": [{"classified_as": [{"id": "aat:300080091", "label": "description (activity)", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "For <i>La Septi\u00e8me face du d\u00e9</i>, Georges Hugnet combined his talents as both a writer and an artist to create twenty Surrealist poem-collages. Each printed page includes text and photographs cut from mass-media sources and arranged into erotic writings and images. The cover of the book reproduces Marcel Duchamp\u2019s 1921 readymade sculpture <i>Why Not Sneeze, Rose S\u00e9lavy</i> (Philadelphia Museum of Art, 1950-134-75a--e). Constructed from single, combined, or slightly altered manufactured objects, such works had a lasting effect on Surrealism, as this cover suggests."}, {"classified_as": [{"id": "aat:300266036", "label": "dimensions", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/pma/object/254579/dimensions", "type": "LinguisticObject", "value": "Book: 11 7/16 \u00d7 8 3/8 \u00d7 1/2 inches (29.1 \u00d7 21.3 \u00d7 1.3 cm)"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300163343", "label": "media (artists' materials)", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/pma/object/254579/medium", "type": "LinguisticObject", "value": "Paperbound book with cover design by Duchamp reproducing \"Why Not Sneeze Rose S\u00e9lavy?\""}, {"classified_as": [{"id": "aat:300055547", "label": "legal concepts", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "\u00a9 Artists Rights Society (ARS), New York / ADAGP, Paris / Succession Marcel Duchamp"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300054388", "label": "geography", "type": "Type"}], "type": "LinguisticObject", "value": "Made in Paris, France, Europe"}, {"classified_as": [{"id": "aat:300026687", "label": "acknowledgments", "type": "Type"}], "id": "http://data.duchamparchives.org/pma/object/254579/credit", "type": "LinguisticObject", "value": "The Louise and Walter Arensberg Collection, 1950"}], "refers_to": [], "related": [], "representation": [{"id": "https://iiif.duchamparchives.org/image/iiif/2/1950-134-1059-pma2017", "type": "VisualItem"}], "subject_of": [], "type": "ManMadeObject", "used_for": []}